[
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:02.561",
        "description": "In this talk, Sharon will discuss how communication plays a role in building successful relationships; how empathy fosters highly collaborative teams; and finally we\u2019ll talk about true accessibility. Why? Because innovation is at it\u2019s best when it\u2019s inclusive. And to be inclusive, you must be empathetic",
        "end": "2019-05-23T09:20:00",
        "event": "2018",
        "format": "KEYNOTE",
        "id": "5a706948840deb00141a7204",
        "language": "ENGLISH",
        "photoUrls": [],
        "room": "AMPHI1",
        "slug": "building-highly-productive-teams-with-empathy",
        "speakerIds": [
            "sharonsteed"
        ],
        "start": "2019-05-23T08:55:00",
        "summary": "One of our most valuable commodities as humans is our ability to build relationships \u2013 both personally and professionally. And the key to any successful relationship is empathy: being able to understand someone, connect with someone and view the world through their eyes. The problem is that the empathy needed to cultivate relationships, foster collaboration and build strong communities is often times lacking, especially when we are around people who are different from us.",
        "title": "Building highly productive teams with empathy",
        "topic": "team",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-03-26T20:28:33.522",
        "description": null,
        "end": "2019-05-23T09:45:00",
        "event": "2018",
        "format": "KEYNOTE",
        "id": "5ab95846bb5af9061f341f94",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "AMPHI1",
        "slug": "les-ouvrages-d-anticipation-peuvent-ils-contribuer-a-changer-le-monde-",
        "speakerIds": [
            "ariel.kirou"
        ],
        "start": "2019-05-23T09:20:00",
        "summary": "Saviez-vous que le cr\u00e9ateur du smartphone Android lorsqu\u2019il \u00e9tait chez Google, Andy Rubin, a souhait\u00e9 bon anniversaire d\u2019activation au r\u00e9pliquant Roy Batty du film Blade Runner ? De William Gibson qui a invent\u00e9 le mot cyberspace \u00e0 Vernor Vinge qui est le p\u00e8re de la Singularit\u00e9 technologique en passant par Philip K. Dick \u00e0 qui nous devons le roman d\u2019o\u00f9 est n\u00e9 Blade Runner, la conf\u00e9rence s\u2019interrogera sur la fa\u00e7on dont la science-fiction irrigue le r\u00e9el, et comment notre r\u00e9alit\u00e9 de plus en plus technologique s\u2019imbibe elle aussi de romans et univers d\u2019anticipation.\r\n",
        "title": "Les ouvrages d\u2019anticipation peuvent-ils contribuer \u00e0 changer le monde ?",
        "topic": "aliens",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:02.982",
        "description": "Apr\u00e8s avoir expliqu\u00e9 ce qu\u2019est une architecture BlockChain et ce qu\u2019elle apporte, cette pr\u00e9sentation fera un \u00e9tat des lieux de cette technologie \u00e9mergente. Nous verrons ainsi les applications possibles, et ferons un statut sur celles qui sont en place, ou en cours de mise en place.",
        "end": "2019-05-23T11:00:00",
        "event": "2018",
        "format": "TALK",
        "id": "5a706948840deb00141a720d",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "ROOM1",
        "slug": "state-of-the-blockchain",
        "speakerIds": [
            "hugo.briand"
        ],
        "start": "2019-05-23T10:10:00",
        "summary": "Les architectures BlockChain commencent \u00e0 se d\u00e9velopper : de nombreuses startups se servent de ce mod\u00e8le pour se financer, atteignant parfois des montants records. ",
        "title": "State of the BlockChain",
        "topic": "learn",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:03.083",
        "description": "Pourquoi un tel succ\u00e8s ? Le projet a un motto: \"Le framework progressif\" -- l'exp\u00e9rience de d\u00e9veloppement des utilisateurs de Vue.js est au c\u0153ur de notre strat\u00e9gie pour rendre le web plus accessible aux d\u00e9veloppeurs et les apps web plus riches.\r\n\r\nComment? Facilit\u00e9 d'utilisation, efficacit\u00e9, performance et souplesse tout en proposant des solutions officielles ou recommand\u00e9es, des happy paths, une documentation de qualit\u00e9 et une communaut\u00e9 de passionn\u00e9s du web qui font grandir l'\u00e9cosyst\u00e8me. Pas d'investisseurs, pas de grosse entreprise au commande avec ses strat\u00e9gies propres: Vue.js est un projet communautaire et le restera. Pour le web par le web!",
        "end": "2019-05-23T11:00:00",
        "event": "2018",
        "format": "TALK",
        "id": "5a706948840deb00141a7212",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "AMPHI1",
        "slug": "vue-js-le-framework-progressif",
        "speakerIds": [
            "guillaume.b.chau"
        ],
        "start": "2019-05-23T10:10:00",
        "summary": "Vue est un projet 100% communautaire et open-source. C'est le challenger qui est l\u00e0 pour secouer le monde des librairies front-end, de par sa simplicit\u00e9 et son efficacit\u00e9 ! L'\u00e9cosyst\u00e8me autour de Vue grandi de jour en jour, les retours sont tr\u00e8s positifs et de tr\u00e8s grandes entreprises l'ont choisi comme Adobe, Alibaba, Microsoft, Sainsbury's, Nintendo et m\u00eame Facebook ! Vue a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 choisi par le framework PHP Laravel pour \u00eatre sa librairie front-end par d\u00e9faut.",
        "title": "Vue.js, le framework progressif",
        "topic": "tech",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:03.117",
        "description": "In this interactive session we will explore what these behaviours look like in a professional context, and get to grips with the difficult question of why we do it and do we need it? And while we're at it, do we need to blame at all?\r\n\r\nThis will be a deep journey discussing, for many, challenging topics, expect to be disrupted!",
        "end": "2019-05-23T11:00:00",
        "event": "2018",
        "format": "TALK",
        "id": "5a706948840deb00141a7215",
        "language": "ENGLISH",
        "photoUrls": [],
        "room": "AMPHI2",
        "slug": "punishment-and-humiliation",
        "speakerIds": [
            "wisenoodles"
        ],
        "start": "2019-05-23T10:10:00",
        "summary": "What does punishment and humiliation look like in a professional context? Is it ever justified? Why do we use punishment as parents, as a society or as leaders? And most importantly, does it work? Or rather, does it work the way we expect?",
        "title": "Punishment and Humiliation",
        "topic": "team",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:03.344",
        "description": "En comprenant mieux puis en corrigeant la cause racine des bugs, nous tranformons les \u00e9checs de hier en force  pour demain.\r\n\r\n\r\nLe geste \u00e0 r\u00e9p\u00e9ter :\r\n\r\n\r\n1. Identifier soit une faiblesse du design susceptible de causer un bug lorsque l'on \u00e9tend le code, soit un bug existant.\r\n2. Expliquer comment le design actuel a contribu\u00e9 \u00e0 l'introduction du bug  ou comment il risque d'y contribuer dans le futur.\r\n3. Trouvez un design qui rend impossible ce bug ou du moins qui le rend peu probable.",
        "end": "2019-05-23T12:00:00",
        "event": "2018",
        "format": "WORKSHOP",
        "id": "5a706948840deb00141a721e",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "ROOM4",
        "slug": "zero-bug-kata",
        "speakerIds": [
            "johan.martinsson"
        ],
        "start": "2019-05-23T10:10:00",
        "summary": "Les bugs ne sont pas une fatalit\u00e9! \r\n\r\nLes bugs s'introduisent dans notre code d\u00fb aux choix de conception que nous faisons ou, plus souvent, que nous manquons de faire.\r\n\r\n\r\nAu cours de cet atelier nous pratiqueront la correction des causes racine des bugs. Vous allez \u00e9tudier des bugs afin de comprendre les faiblesses dans le design qui a permi et facilit\u00e9 leur introduction. Une fois compris vous allez inventer de designs alternatifs qui rendraient impossible ou du moins peu probable leur introducition. Nous allons \u00e9galement chercher des faiblesses du design, o\u00f9 ce serait probable que l'on introduise un bug dans le futur.",
        "title": "Zero bug kata",
        "topic": "tech",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:03.43",
        "description": null,
        "end": "2019-05-23T11:00:00",
        "event": "2018",
        "format": "TALK",
        "id": "5a706948840deb00141a7225",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "ROOM2",
        "slug": "vers-la-degooglisation-et-au-dela-",
        "speakerIds": [
            "marienfressinaud",
            "pyves"
        ],
        "start": "2019-05-23T10:10:00",
        "summary": "Ah, les GAFAM, ces d\u00e9voreurs de donn\u00e9es fournisseurs de services gratuits. Chez Framasoft, on s'int\u00e9resse \u00e0 eux depuis 4 ans. Et on en a trouv\u00e9 des choses \u00e0 dire : exploitation des donn\u00e9es, sur-d\u00e9pendance, relation d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9e\u2026 Le tableau n'est pas rose. Mais pourtant, il y a des choses \u00e0 faire. Voici donc un petit bilan de ce que l'association a accompli depuis le lancement de la campagne \u00ab D\u00e9googlisons Internet \u00bb, ce que l'on projette de faire pour les ann\u00e9es \u00e0 venir et comment vous allez nous y aider, \u00e0 sauver l'Internet\u2026",
        "title": "Vers la d\u00e9googlisation et au-del\u00e0 !",
        "topic": "hacktivism",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:04.468",
        "description": "Comme dans toute transformation, les facteurs cl\u00e9s de succ\u00e8s se trouvent dans les Hommes plut\u00f4t que dans une recette \u00e0 appliquer. Au-del\u00e0 du marketing, il y a des talents \u00e0 d\u00e9velopper. \r\nComment d\u00e9velopper les talents de chacun, pour qu\u2019un groupe d\u2019individus devienne une \u00e9quipe, \u00e0 l\u2019\u00e9coute, co-responsable et agile ? \r\nQuels sont les points de vigilance \u00e0 garder en t\u00eate pour conduire cette transformation, culturelle avant tout ?\r\nC\u2019est ce que nous vous proposons d\u2019aborder dans cet atelier qui int\u00e8grera \u00e0 la fois des notions de neurosciences et des exercices pour vivre les concepts abord\u00e9s.",
        "end": "2019-05-23T12:00:00",
        "event": "2018",
        "format": "WORKSHOP",
        "id": "5a706948840deb00141a723a",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "ROOM3",
        "slug": "peut-on-etre-agile-sans-etre-agile-",
        "speakerIds": [
            "njeauffroy",
            "sboissier",
            "jattard"
        ],
        "start": "2019-05-23T10:10:00",
        "summary": "Avez-vous d\u00e9j\u00e0 rencontr\u00e9 des \u00e9quipes qui constataient : \u00ab l\u2019Agilit\u00e9, on a essay\u00e9, mais \u00e7a n\u2019a pas march\u00e9\u2026 \u00bb ? Peut-\u00eatre m\u00eame en avez-vous fait partie ? \r\nIl ne suffit peut-\u00eatre pas de se d\u00e9clarer Agile pour \u00eatre agile !",
        "title": "Peut-on \u00eatre Agile sans \u00eatre agile ?",
        "topic": "team",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:04.496",
        "description": "D'o\u00f9 l'id\u00e9e d'une session mettant les 2 \"jeux de constructions\" \u00e0 l'epreuve  des \u00e9quipes Dev&Ops qui voudront tenter l'exp\u00e9rience, agr\u00e9ment\u00e9e au fil des it\u00e9rations par quelques p\u00e9rip\u00e9ties tir\u00e9es de la vie r\u00e9elle des projets.\r\n\r\nNote : Ce workshop s'adresse \u00e0 un public large et ne n\u00e9cessite pas de connaissances techniques.",
        "end": "2019-05-23T12:00:00",
        "event": "2018",
        "format": "WORKSHOP",
        "id": "5a706948840deb00141a723d",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "ROOM5",
        "slug": "lego-vs-kapla-problematiques-devops-par-le-jeu",
        "speakerIds": [
            "tamara.kondakjian",
            "perretmathieu"
        ],
        "start": "2019-05-23T10:10:00",
        "summary": "Le workshop propos\u00e9 est un atelier ludique de sensibilisation aux probl\u00e9matiques \"DevOps\", r\u00e9unissant :  \r\n-  les \"Devs\" qui r\u00e9alisent des fonctionnalit\u00e9s en nombre\r\n- et les \"Ops\" ou Operationnels (Equipe d'Exploitation) qui doivent garantir un syst\u00e8me stable en Production.\r\n\r\nNous avons jou\u00e9 quelques sessions de \"Lego4DevOps\" sous la bienveillance du Cara Lyon puis de l'agile Grenoble... et certains nous ont mis au d\u00e9fi de tester la version \"Kapla\" !",
        "title": "Lego VS Kapla : Probl\u00e9matiques DevOps par le jeu",
        "topic": "makers",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:02.532",
        "description": "Les techniques ludiques sont utilis\u00e9es depuis longtemps comme support \u00e0 l'apprentissage ou pour le plaisir de passer un moment convivial en \u00e9quipe. Par contre, il est plus rare des les voir utilis\u00e9es pour d\u00e9finir des produits, r\u00e9soudre des probl\u00e8mes ou tout simplement animer une r\u00e9union projet, ce qui est tout \u00e0 fait courant dans l'Agilit\u00e9.\r\nJe pratique ces jeux depuis des ann\u00e9es avec mes clients, cela marche toujours m\u00eame si parfois c\u2019est un peu sp\u00e9cial, venez partager mes retours d\u2019exp\u00e9rience.",
        "end": "2019-05-23T12:00:00",
        "event": "2018",
        "format": "TALK",
        "id": "5a706948840deb00141a7203",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "AMPHI1",
        "slug": "utilisation-de-jeux-en-management-de-projet",
        "speakerIds": [
            "agilex"
        ],
        "start": "2019-05-23T11:10:00",
        "summary": "L'agilit\u00e9 est une approche radicalement diff\u00e9rente des autres m\u00e9thodes de management de projet. Ses fondements reposent sur le Manifeste Agile et ses m\u00e9thodes s'enrichissent r\u00e9guli\u00e8rement de nouvelles pratiques.\r\nCes derni\u00e8res ann\u00e9es, la bo\u00eete \u00e0 outils de l'agilit\u00e9 s'est enrichie de jeux ou ateliers ludinnovants.",
        "title": "Utilisation de Jeux en management de projet",
        "topic": "team",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:02.616",
        "description": "A great deal of what makes a website accessible is fairly straightforward to achieve, but only once we know what to look out for! So many websites are broken for disabled users, including those who rely on assistive tech, such as screen readers and magnifiers, to navigate the web. That's a good 10%-20% of your user base who can't access your content or pay for your product, even though they may want to.\r\n\r\nIn this talk we will go over some common front-end (anti)patterns and how they affect accessibility while otherwise going virtually undetected. We will see real user testimonials of how these affect their interaction with the web and their daily lives. Lastly, we'll cover how to get the same results without breaking your site for disabled users, including real-life examples of how we've we've avoided these pitfalls at The Financial Times.",
        "end": "2019-05-23T12:00:00",
        "event": "2018",
        "format": "TALK",
        "id": "5a706948840deb00141a7209",
        "language": "ENGLISH",
        "photoUrls": [],
        "room": "AMPHI2",
        "slug": "but-my-site-looks-fine-common-ways-we-break-accessibility-and-how-to-avoid-them-",
        "speakerIds": [
            "laura.carvajal"
        ],
        "start": "2019-05-23T11:10:00",
        "summary": "In 2016, we at The Financial Times launched a new version of our website to great success. It broke ground on key areas in which we\u2019d set out to excel and measured very closely, like performance, resilience and usability. But one day, and rather serendipitously, we realized we had largely forgotten to measure one thing: accessibility. And you can\u2019t improve what you don\u2019t measure.",
        "title": "But my site looks fine! Common ways we break accessibility and how to avoid them.",
        "topic": "tech",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:02.92",
        "description": "Au fil des chapitres, la transformation va s\u2019op\u00e9rer jusqu\u2019\u00e0 devenir un mod\u00e8le de l\u2019Agilit\u00e9. L\u2019\u00e9quipe va adopter le management visuel et un board physique. Elle va m\u00eame (\u00f4 malheur) abandonner JIRA. L\u2019\u00e9quipe va devenir de plus en plus rigoureuse dans la d\u00e9finition et l\u2019application de ses process. Elle va r\u00e9ussir \u00e0 r\u00e9duire son temps de release pour r\u00e9ussir \u00e0 faire des mises en prod tous les jours. L\u2019\u00e9quipe va \u00e9galement beaucoup grossir et n\u00e9cessiter une remise en question profonde de son organisation.\r\n\r\nEn r\u00e9sum\u00e9 : pas de recette magique, mais beaucoup de sources d\u2019inspiration.\r\n\r\nIl s\u2019agira d\u2019un vrai retour d\u2019exp\u00e9rience, qui se voudra tr\u00e8s divertissant, en mode storytelling et avec beaucoup d\u2019humour.",
        "end": "2019-05-23T12:00:00",
        "event": "2018",
        "format": "TALK",
        "id": "5a706948840deb00141a720b",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "ROOM1",
        "slug": "retour-d-experience-de-l-equipe-player-a-france-televisions-passer-de-faire-de-l-agile-a-etre-agile",
        "speakerIds": [
            "jeanpi.lambert",
            "r.souria"
        ],
        "start": "2019-05-23T11:10:00",
        "summary": "Revivez avec nous la grande aventure Agile de l\u2019\u00e9quipe Player \u00e0 France T\u00e9l\u00e9visions !\r\n\r\nAu d\u00e9but de notre histoire, on pourrait qualifier l\u2019\u00e9quipe Player de France T\u00e9l\u00e9visions d\u2019\u00e9quipe comme les autres, qui pratique un Scrum grossier. On fait un stand-up quotidien, une d\u00e9mo et une r\u00e9tro toutes les deux semaines, et le backlog est dans JIRA : c\u2019est \u00e7a faire de l\u2019Agile, pas vrai ?",
        "title": "Retour d'exp\u00e9rience de l'\u00e9quipe Player \u00e0 France T\u00e9l\u00e9visions : passer de faire de l'Agile \u00e0 \u00eatre Agile",
        "topic": "team",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:04.144",
        "description": "Vous apprendrez comment r\u00e9agir \u00e0 la publication tant redout\u00e9e d'un CVE, que ce soit comme d\u00e9veloppeur ou comme utilisateur, comment \u00e9valuer un CVSS, comment rassurer (ou pas !) votre RSSI, mais aussi comment g\u00e9rer de fa\u00e7on responsable une faille de s\u00e9curit\u00e9 que vous pourriez d\u00e9couvrir.\r\n\r\nJe ne suis pas un pro de la s\u00e9curit\u00e9, mais je fais partie de [l'\u00e9quipe de r\u00e9ponse au vuln\u00e9rabilit\u00e9s dans OpenDaylight](https://wiki.opendaylight.org/view/Security:Main#Security_Response_Team), et lorsque le besoin se pr\u00e9sente, je travaille de pr\u00e8s avec l'\u00e9quipe de s\u00e9curit\u00e9 Red Hat (mon employeur) ; je suis aussi d\u00e9veloppeur Debian, ce qui me donne l'occasion de g\u00e9rer des failles de s\u00e9curit\u00e9 d\u00e9couvertes dans les paquets dont je m'occupe, voire d'en trouver et d'en corriger moi-m\u00eame. Je participe aussi \u00e0 des audits de s\u00e9curit\u00e9, des deux c\u00f4t\u00e9s de la barri\u00e8re (auditeur et audit\u00e9).",
        "end": "2019-05-23T12:00:00",
        "event": "2018",
        "format": "TALK",
        "id": "5a706948840deb00141a7233",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "ROOM2",
        "slug": "les-dessous-d-un-embargo-de-securite",
        "speakerIds": [
            "skitt"
        ],
        "start": "2019-05-23T11:10:00",
        "summary": "Difficile d'\u00e9chapper aux failles Meltdown et Spectre en ce d\u00e9but d'ann\u00e9e. Outre les failles elles-m\u00eames, le processus impliqu\u00e9 dans leur d\u00e9couverte, leur documentation et leur correction peut surprendre : on parle de d\u00e9couverte d\u00e9but 2017, d'embargo depuis mi-2017, et un d\u00e9voilement soudain tout d\u00e9but 2018, quelques jours avant la date pr\u00e9vue, suivi de mesures d'urgence prises par plusieurs projets et h\u00e9bergeurs cloud qui n'avaient pas \u00e9t\u00e9 mis dans la confidence. Cette pr\u00e9sentation expliquera comment sont g\u00e9r\u00e9s les bugs de s\u00e9curit\u00e9 dans les projets \u00ab open source \u00bb, de la d\u00e9couverte \u00e0 l'embargo puis au \u00ab responsible disclosure \u00bb voire \u00ab coordinated disclosure \u00bb ; qui participe, qui d\u00e9termine le calendrier, comment est g\u00e9r\u00e9 l'apparent besoin de secret m\u00eame dans le cadre d'un projet d\u00e9velopp\u00e9 en public... ",
        "title": "Les dessous d'un embargo de s\u00e9curit\u00e9",
        "topic": "tech",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:03.199",
        "description": null,
        "end": "2019-05-23T13:35:00",
        "event": "2018",
        "format": "KEYNOTE",
        "id": "5a706948840deb00141a721c",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "AMPHI1",
        "slug": "la-technologie-a-l-attaque-du-chomage-retour-d-experience-sur-l-aventure-bob-emploi",
        "speakerIds": [
            "bayesimpact"
        ],
        "start": "2019-05-23T13:10:00",
        "summary": "En novembre 2016, la startup \u00e0 but non-lucratif Bayes Impact lan\u00e7ait Bob Emploi, une application en ligne pour aider les chercheurs d'emploi. Depuis Bob Emploi a accompagn\u00e9 plus de 150 000 personnes.\r\n\r\nComme toute aventure startup, ce projet a connu beaucoup de rebondissements. Florian va partager les \u00e9tapes par lesquelles l'\u00e9quipe et le produit sont pass\u00e9s !",
        "title": "La technologie \u00e0 l'attaque du ch\u00f4mage : retour d'exp\u00e9rience sur l'aventure Bob Emploi",
        "topic": "makers",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:03.053",
        "description": "Ce quickie essayera d\u2019y r\u00e9pondre et fera un retour sur les diff\u00e9rentes exp\u00e9rimentations r\u00e9alis\u00e9es avant d\u2019obtenir un jeu.",
        "end": "2019-05-23T14:10:00",
        "event": "2018",
        "format": "RANDOM",
        "id": "5a706948840deb00141a7210",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "developper-un-jeu-video-quand-on-n-y-connait-rien-en-developpement-de-jeux-video-",
        "speakerIds": [
            "david.wursteisen"
        ],
        "start": "2019-05-23T13:50:00",
        "summary": "Ce talk est de type \"random\". Pour cette track, nous choisissons le programme pour vous. Vous \u00eates dans une pi\u00e8ce et un speaker vient parler d'un sujet dont vous ignorez le contenu. N'ayez pas peur, c'est seulement pour 20 minutes. Comme c'est une surprise, nous n'affichons pas le r\u00e9sum\u00e9 de la session avant ...",
        "title": "D\u00e9velopper un jeu vid\u00e9o (quand on n\u2019y connait rien en d\u00e9veloppement de jeux vid\u00e9o)",
        "topic": "learn",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:04.164",
        "description": null,
        "end": "2019-05-23T14:10:00",
        "event": "2018",
        "format": "RANDOM",
        "id": "5a706948840deb00141a7235",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "l-air-du-bois-un-reseau-social-solidaire",
        "speakerIds": [
            "boris.beaulant"
        ],
        "start": "2019-05-23T13:50:00",
        "summary": "Ce talk est de type \"random\". Pour cette track, nous choisissons le programme pour vous. Vous \u00eates dans une pi\u00e8ce et un speaker vient parler d'un sujet dont vous ignorez le contenu. N'ayez pas peur, c'est seulement pour 20 minutes. Comme c'est une surprise, nous n'affichons pas le r\u00e9sum\u00e9 de la session avant ...",
        "title": "L'Air du Bois : Un r\u00e9seau social solidaire",
        "topic": "aliens",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:04.618",
        "description": null,
        "end": "2019-05-23T14:10:00",
        "event": "2018",
        "format": "RANDOM",
        "id": "5a706948840deb00141a7248",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "action-de-groupe-contre-les-gafam",
        "speakerIds": [
            "adclaquadrature"
        ],
        "start": "2019-05-23T13:50:00",
        "summary": "Ce talk est de type \"random\". Pour cette track, nous choisissons le programme pour vous. Vous \u00eates dans une pi\u00e8ce et un speaker vient parler d'un sujet dont vous ignorez le contenu. N'ayez pas peur, c'est seulement pour 20 minutes. Comme c'est une surprise, nous n'affichons pas le r\u00e9sum\u00e9 de la session avant ...",
        "title": "Action de groupe contre les GAFAM",
        "topic": "hacktivism",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:04.516",
        "description": null,
        "end": "2019-05-23T14:10:00",
        "event": "2018",
        "format": "RANDOM",
        "id": "5a706948840deb00141a723f",
        "language": "ENGLISH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "software-on-the-road-the-journey",
        "speakerIds": [
            "dcarral"
        ],
        "start": "2019-05-23T13:50:00",
        "summary": "This is a \"Random\" talk. For this track we choose the programm for you. You are in a room, and a speaker come to speak about a subject for which you ignore the content. Don't be afraid it's only for 20 minutes. As it's a surprise we don't display the session summary before...   ",
        "title": "Software on the road: the journey",
        "topic": "aliens",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:04.651",
        "description": "The goal of the project is to make the transition from Scratch to Python easier for students and teachers, as presently there is no drop-in solution that bridges this gap. EduBlocks started off as a small program for the Raspberry Pi and now more recently includes a micro:bit editor. Josh will share his journey with you so far and explain how he came up with the idea at only 12years old, the developments along the way, the support he has received from the tech community and how schools in more than 32 countries are making use of it today.",
        "end": "2019-05-23T14:10:00",
        "event": "2018",
        "format": "RANDOM",
        "id": "5a706948840deb00141a724c",
        "language": "ENGLISH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "make-the-transition-from-block-based-programming-to-text-based-programming",
        "speakerIds": [
            "Joshua.Lowe"
        ],
        "start": "2019-05-23T13:50:00",
        "summary": "This is a \"Random\" talk. For this track we choose the programm for you. You are in a room, and a speaker come to speak about a subject for which you ignore the content. Don't be afraid it's only for 20 minutes. As it's a surprise we don't display the session summary before...   ",
        "title": "Make the transition from block based programming to text based programming",
        "topic": "makers",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-03-12T13:02:31.265",
        "description": "Les Raspberry Jams sont des \u00e9v\u00e8nements o\u00f9 les gens viennent pour d\u00e9couvrir le monde num\u00e9rique.\r\nLes Jams peuvent prendre toutes sortes de tailles et de formes : ateliers pour d\u00e9butants, sessions de travail sur vos propres projets, des d\u00e9monstrations, des conf\u00e9rences...\r\nUne Jam rassemble toutes sortes de personnes : certains d\u00e9couvrent les interactions avec des montages \u00e9lectroniques, et d'autres ont des tonnes d'exp\u00e9rience qu'ils sont heureux de venir partager.\r\nLes Jams sont des \u00e9v\u00e8nements accueillants o\u00f9 vous pourrez faire des rencontres et apprendre ensemble dans un environnement amical.\r\n\r\nPour son \u00e9dition 2018, MiXiT a d\u00e9cid\u00e9 d'h\u00e9berger une Raspberry Pi Jam.\r\nElle se fera avec l'aide de :\r\n- Alan Mc Cullagh : un passionn\u00e9 dans cet univers de code et d'\u00e9lectronique\r\n- Joshua Lowe : un jeune entousiasthe proposant une solution pour d\u00e9couvrir le code en d\u00e9marrant par des blocs graphiques pour finir par du code en language python.\r\n- Thierry Chantier : entre 2 ateliers avec les enfants de MixTeen, il est temps de partager aussi avec les adultes.\r\n\r\nVenez d\u00e9couvrir, discuter, bricoler et coder... Quelque soit le temps que vous avez, nous trouverons de quoi \u00e9changer.",
        "end": "2019-05-23T17:00:00",
        "event": "2018",
        "format": "WORKSHOP",
        "id": "5aa67aed67bc5305f8a4370c",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "raspberry-pi-jam",
        "speakerIds": [
            "alanmccullagh",
            "Joshua.Lowe",
            "titimoby"
        ],
        "start": "2019-05-23T14:00:00",
        "summary": "Les Raspberry Jams sont des \u00e9v\u00e8nements o\u00f9 les gens viennent pour d\u00e9couvrir le monde num\u00e9rique.\r\nLes Jams peuvent prendre toutes sortes de tailles et de formes : ateliers pour d\u00e9butants, sessions de travail sur vos propres projets, des d\u00e9monstrations, des conf\u00e9rences...\r\nUne Jam rassemble toutes sortes de personnes : certains d\u00e9couvrent les interactions avec des montages \u00e9lectroniques, et d'autres ont des tonnes d'exp\u00e9rience qu'ils sont heureux de venir partager.\r\nLes Jams sont des \u00e9v\u00e8nements accueillants o\u00f9 vous pourrez faire des rencontres et apprendre ensemble dans un environnement amical.\r\n\r\nPour son \u00e9dition 2018, MiXiT a d\u00e9cid\u00e9 d'h\u00e9berger une Raspberry Pi Jam.\r\nElle se fera avec l'aide de :\r\n- Alan Mc Cullagh : un passionn\u00e9 dans cet univers de code et d'\u00e9lectronique\r\n- Joshua Lowe : un jeune entousiasthe proposant une solution pour d\u00e9couvrir le code en d\u00e9marrant par des blocs graphiques pour finir par du code en language python.\r\n- Thierry Chantier : entre 2 ateliers avec les enfants de MixTeen, il est temps de partager aussi avec les adultes.\r\n\r\nVenez d\u00e9couvrir, discuter, bricoler et coder... Quelque soit le temps que vous avez, nous trouverons de quoi \u00e9changer.\r\n",
        "title": "Raspberry Pi Jam",
        "topic": "makers",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:03.135",
        "description": "We will take you through you some Systems Thinking theory to be able get your hands dirty on modelling a case problem and conclude by approaching some of the problems you deal with in your daily practice. \r\n\r\nThis Workshop is suitable for people working in management positions, agile coaches and scrum masters and will be facilitated by Emile Silvis and Roland Flemm.",
        "end": "2019-05-23T16:00:00",
        "event": "2018",
        "format": "WORKSHOP",
        "id": "5a706948840deb00141a7216",
        "language": "ENGLISH",
        "photoUrls": [],
        "room": "ROOM3",
        "slug": "if-you-can-draw-the-problem-you-can-solve-it-systems-thinking-made-practical",
        "speakerIds": [
            "roland.flemm",
            "silvis"
        ],
        "start": "2019-05-23T14:10:00",
        "summary": "When we try to solve complex organisational problems, we\u2019re often like the six blind men describing an elephant: We focus only on the parts, convinced that we alone know the truth. We fail to see holistically how the parts interconnect to make up the whole. \r\n\r\n\r\n\r\nOur systems thinking workshop gives you the tools to approach complex problems as systems, even if these complex problems are \u201csoft problems\u201d (such as fixing an unsafe organisational culture, undergoing an agile transformation or implementing a DevOps mindset). ",
        "title": "If you can draw the problem, you can solve it: Systems Thinking made practical",
        "topic": "learn",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:03.153",
        "description": null,
        "end": "2019-05-23T16:00:00",
        "event": "2018",
        "format": "WORKSHOP",
        "id": "5a706948840deb00141a7217",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "ROOM4",
        "slug": "propulsez-votre-application-angular-avec-graphql-et-apollo",
        "speakerIds": [
            "thomas.betous",
            "antoine.cellier"
        ],
        "start": "2019-05-23T14:10:00",
        "summary": "GraphQL est une sp\u00e9cification et un langage de requ\u00eatage poss\u00e9dant de nombreuses impl\u00e9mentations c\u00f4t\u00e9 serveur mais aussi c\u00f4t\u00e9 client.\r\n\r\nNous allons propulser notre application gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019impl\u00e9mentation client fournie par Apollo. Les performances vont \u00eatre am\u00e9lior\u00e9es gr\u00e2ce \u00e0 un syst\u00e8me de cache, mais aussi l'exp\u00e9rience utilisateur avec le pattern optimistic UI.\r\n\r\nA partir d\u2019une application Angular, nous exploiterons les donn\u00e9es d\u2019une API GraphQL \u00e0 l\u2019aide d\u2019Apollo. Profitons des avantages de GraphQL mais pas que!",
        "title": "Propulsez votre application Angular avec GraphQL et Apollo",
        "topic": "tech",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:04.422",
        "description": null,
        "end": "2019-05-23T15:00:00",
        "event": "2018",
        "format": "TALK",
        "id": "5a706948840deb00141a7238",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "ROOM1",
        "slug": "designer-codeur-comment-le-metier-et-les-outils-du-designer-graphique-evoluent",
        "speakerIds": [
            "azertypow"
        ],
        "start": "2019-05-23T14:10:00",
        "summary": "L'environnement de travail du designer graphique \u00e9volue avec la cr\u00e9ation d\u2019interfaces d\u2019applications web. La programmation devient un milieu accessible pour ce dernier, et peut m\u00eame n\u00e9cessiter son expertise dans certains domaines (css, svg, canvas, javascript\u2026) en collaboration avec le d\u00e9veloppeur.  \r\nL\u2019outillage du designer graphique n\u2019est donc plus limit\u00e9 aux interfaces graphiques de type WIMP (Windows, Icons, Menus, Pointing) comme Adobe, mais s\u2019ouvre sur les interfaces textuelles de programmation. Sa m\u00e9thode de travail peut d\u00e9sormais se rapprocher de celle du d\u00e9veloppeur.\r\n\r\n\u00c0 travers un \u00e9tat des lieux des outils \u00e9mergents, nous explorerons les nouvelles logiques de cr\u00e9ation d\u2019interface, et de leurs \u00e9volutions possibles.",
        "title": "Designer/codeur, comment le m\u00e9tier et les outils du designer graphique \u00e9voluent",
        "topic": "design",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:03.629",
        "description": null,
        "end": "2019-05-23T15:00:00",
        "event": "2018",
        "format": "TALK",
        "id": "5a706948840deb00141a722c",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "AMPHI2",
        "slug": "vous-arrive-t-il-d-infliger-de-l-aide-",
        "speakerIds": [
            "jquille"
        ],
        "start": "2019-05-23T14:10:00",
        "summary": "Certains mots ont pris des sens tr\u00e8s particuliers dans notre langue, le mot \u201caider\u201d en fait partie. Lors de cette session, je vous propose de m\u2019accompagner dans une r\u00e9flexion sur les vices cach\u00e9s de l\u2019aide en g\u00e9n\u00e9ral, telle qu\u2019elle est souvent pratiqu\u00e9e. Le tout sera remis dans le contexte de la demande, ou de l\u2019absence de demande, et se notre rapport au \u201cnon\u201d.\r\n\r\nTriangle de Karpman, CNV ou Analyse Transactionnelle, l\u2019occasion de vous pr\u00e9senter quelques outils qui pourront vous aider \u00e0 revisiter votre mani\u00e8re d\u2019\u201c\u00eatre\u201d \u00e0 vous m\u00eame et aux autres.",
        "title": "Vous arrive-t-il d'infliger de l'aide ?",
        "topic": "learn",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:02.581",
        "description": "En plus de pr\u00e9senter les int\u00e9r\u00eats de Elm, *un langage fonctionnel, statiquement typ\u00e9, driv\u00e9 par sa communaut\u00e9*, dot\u00e9 d'un compilateur tr\u00e8s tr\u00e8s bavard pour faciliter le d\u00e9bogage et donc, par extension, *le r\u00e9factoring*.\r\n\r\nNous verrons comment exploiter au mieux son framework pour faire de la programmation fonctionnelle r\u00e9active dirig\u00e9e par des composants.",
        "end": "2019-05-23T15:00:00",
        "event": "2018",
        "format": "TALK",
        "id": "5a706948840deb00141a7206",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "ROOM2",
        "slug": "elm-pour-la-construction-d-une-application-web-moderne",
        "speakerIds": [
            "xavier.vdw"
        ],
        "start": "2019-05-23T14:10:00",
        "summary": "Les applications web au cours de ces derni\u00e8res ann\u00e9es ont \u00e9volu\u00e9es de mani\u00e8re **drastique** ! C'est g\u00e9nial ! D'un c\u00f4t\u00e9, en tant qu'utilisateur, on b\u00e9n\u00e9fice d'exp\u00e9riences de navigation de plus en plus fluide et immersive, de l'autre, en tant que d\u00e9veloppeur, on gagne de la mati\u00e8re int\u00e9ressante \u00e0 exploiter pour construire des applications de plus en plus riches. Dans cette pr\u00e9sentation, je vous propose de survoler le langage **Elm** pour construire une Single Page App moderne, offrant tous les canaux d'interactivit\u00e9 que l'on peut attendre (routing client, mutation de la page, signaux discrets). ",
        "title": "Elm pour la construction d'une application web moderne",
        "topic": "tech",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:03.403",
        "description": "Des starter kits seront \u00e0 disposition (Node.js, php, Java), la plateforme sera ouverte 2 semaines avant la conf\u00e9rence.\r\n\r\nTournoi avec des lots \u00e0 gagner \u00e0 la fin de la session.",
        "end": "2019-05-23T16:00:00",
        "event": "2018",
        "format": "WORKSHOP",
        "id": "5a706948840deb00141a7222",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "ROOM5",
        "slug": "coding-game-challenge",
        "speakerIds": [
            "hmetivier",
            "m.brechet"
        ],
        "start": "2019-05-23T14:10:00",
        "summary": "Venez participer \u00e0 ce challenge de conception d\u2019intelligence artificielle.\r\n\r\nLes r\u00e8gles sont simples :\r\n\r\n- une bataille de personnages m\u00e9di\u00e9vaux en un contre un\r\n\r\n- une API REST d\u2019attaque \u00e0 disposition\r\n\r\n- une application web de visualisation du combat en live\r\n\r\nVous n\u2019avez plus qu\u2019\u00e0 coder votre IA avec votre langage pr\u00e9f\u00e9r\u00e9, r\u00e9agir en cons\u00e9quence et affronter l\u2019IA du serveur ou d\u2019autres participants de ce lab.",
        "title": "Coding Game Challenge",
        "topic": "tech",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:04.136",
        "description": "Pour la petite histoire Vert.x est un toolkit pour \u00e9crire des applications r\u00e9actives et polyglottes pour la JVM. Il fournit aujourd'hui un \u00e9cosyst\u00e8me complet et modulaire qui int\u00e8gre le paradigme r\u00e9actif de bout en bout, performant et facile \u00e0 utiliser pour tous types d'applications. La richesse de l'\u00e9cosyst\u00e8me Vert.x permet de d\u00e9velopper aussi bien une application web de type temps r\u00e9el, de faire de l'IoT, d'impl\u00e9menter des adaptateurs de protocoles, d'\u00e9crire des applications distribu\u00e9es et bien entendu de concevoir et int\u00e9grer des micro-services.",
        "end": "2019-05-23T15:00:00",
        "event": "2018",
        "format": "TALK",
        "id": "5a706948840deb00141a7232",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "AMPHI1",
        "slug": "demystifier-le-reactif-et-l-orchestration-de-services-avec-vert-x-kubernetes-et-kotlin",
        "speakerIds": [
            "jponge"
        ],
        "start": "2019-05-23T14:10:00",
        "summary": "Les syst\u00e8mes distribu\u00e9s r\u00e9actifs ? L'orchestration de services avec Kubernetes ?\r\nTout le monde ou presque a entendu ces termes sans n\u00e9cessairement savoir de quoi il s'agit vraiment.\r\n\r\nCe talk se veut une d\u00e9mystification du r\u00e9actif avec Eclipse Vert.x et une initiation au d\u00e9ploiement d'applications dans Kubernetes qui est moins effrayant qu'il n'en a l'air. Bien entendu les d\u00e9mos (et l'\u00e9ventuel effet d\u00e9mo) prendront le dessus sur l'empilement de slides. Et comme Vert.x supporte plusieurs langages populaires de la JVM, nous utiliserons Kotlin.",
        "title": "D\u00e9mystifier le r\u00e9actif et l'orchestration de services avec Vert.x, Kubernetes et Kotlin",
        "topic": "tech",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:03.335",
        "description": "Cette session pr\u00e9sentera un retour d\u2019exp\u00e9rience sur le d\u00e9veloppement de notre librairie multiplateforme de datavisualisation. Nous verrons des exemples de code, les outils \u00e0 utiliser, et des chiffres pr\u00e9cis sur l\u2019efficacit\u00e9 de ces d\u00e9veloppements.\r\n\r\nNous aborderons \u00e9galement le futur de kotlin multiplateforme avec l\u2019arriv\u00e9e de Kotlin-native permettant de d\u00e9velopper pour iOs en Kotlin.",
        "end": "2019-05-23T16:00:00",
        "event": "2018",
        "format": "TALK",
        "id": "5a706948840deb00141a721d",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "AMPHI1",
        "slug": "developpez-votre-application-multiplateforme-en-kotlin",
        "speakerIds": [
            "g.zoritchak",
            "pmariac"
        ],
        "start": "2019-05-23T15:10:00",
        "summary": "Avec Kotlin 1.2, on peut coder un module qui sera d\u00e9ploy\u00e9 indiff\u00e9remment dans la JVM, sur Android et dans un moteur javascript. \r\n\r\nQuelles sont les particularit\u00e9s, les avantages et les limitations de ces d\u00e9veloppements multiplateforme? Quels sont les cas d\u2019utilisation ? Comment simplifier les d\u00e9veloppements par la mise en \u0153uvre de vos propres DSL?",
        "title": "D\u00e9veloppez votre application multiplateforme en kotlin",
        "topic": "tech",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:04.13",
        "description": "Nous verrons aussi les principales failles de l\u2019OWASP et comment les \u00e9viter. Nous vous montrerons avec quelques d\u00e9mos les techniques indispensables pour identifier le maximum de vuln\u00e9rabilit\u00e9s afin de livrer des applications s\u00e9curis\u00e9es \u00e0 moindre co\u00fbt :\r\n- Analyse de d\u00e9pendances et du code source\r\n- Analyse des images docker\r\n- Tests d'intrusion automatis\u00e9s",
        "end": "2019-05-23T16:00:00",
        "event": "2018",
        "format": "TALK",
        "id": "5a706948840deb00141a7231",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "ROOM1",
        "slug": "integrez-la-secu-dans-votre-quotidien-avant-qu-il-ne-soit-trop-tard-",
        "speakerIds": [
            "51680989",
            "mickaeljeanroy"
        ],
        "start": "2019-05-23T15:10:00",
        "summary": "L\u2019ann\u00e9e 2017 \u00e9tait sans doute l'ann\u00e9e des fuites de donn\u00e9es et de la cybers\u00e9curit\u00e9. Rien de tel qu\u2019un bad buzz cr\u00e9\u00e9 par un \u00ab data breach \u00bb pour nuire \u00e0 l\u2019image de votre entreprise et d\u00e9truire votre r\u00e9putation !\r\n\r\nLors de ce talk, nous allons d\u00e9couvrir ensemble comment int\u00e9grer la s\u00e9curit\u00e9 dans votre plateforme d'int\u00e9gration continue.",
        "title": "Int\u00e9grez la s\u00e9cu dans votre quotidien avant qu\u2019il ne soit trop tard!",
        "topic": "tech",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:03.448",
        "description": "Conf\u00e9rence iconoclaste, sous la forme d\u2019un one man show, afin de r\u00e9fl\u00e9chir (et de rire ?) sur un aspect essentiel de l\u2019agilit\u00e9.\r\n",
        "end": "2019-05-23T16:00:00",
        "event": "2018",
        "format": "TALK",
        "id": "5a706948840deb00141a7227",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "AMPHI2",
        "slug": "cessons-les-estimations-",
        "speakerIds": [
            "leguedois"
        ],
        "start": "2019-05-23T15:10:00",
        "summary": "Alors que les estimations sont \u00e0 la base des m\u00e9thodes classiques et que dans le domaine Agile, SCRUM notamment lui accorde une grande importance, nous allons l\u2019espace d\u2019une conf\u00e9rence remettre en cause celles-ci.\r\n\r\nApr\u00e8s un bref rappel de diff\u00e9rentes m\u00e9thodes permettant de r\u00e9aliser des estimations et croyances qui y sont attach\u00e9es, nous prendrons le temps de r\u00e9fl\u00e9chir sur les effets n\u00e9fastes de ces derni\u00e8res. Enfin, nous verrons comment dans la r\u00e9alit\u00e9 des projets, il est possible de s\u2019en extraire.\r\n\r\n",
        "title": "Cessons les estimations !",
        "topic": "team",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:03.161",
        "description": "Les barri\u00e8res \u00e0 l'obtention d'un permis de conduire ont de nombreuses origines, qui d\u00e9pendent de diff\u00e9rentes agences gourvernementales. Coordoner ces agences sur des sujets \u00e0 faible visibilit\u00e9 \u00e9lectoral est complexe, quelque soit le pays. Pourtant, de nombreux sujets fondamentaux d\u00e9pendent de cette coordination, tels que la pr\u00e9vention de la violence conjugale, l'int\u00e9gration des jeunes dans le monde du travail ou encore l'\u00e9ducation des enfants en bas age.\r\n\r\nEn 2015, le Department of Internal Affairs lance une initiative visant \u00e0 coordoner des actions sur ces domaines. Il forme le Co-Design Lab, qui a pour mission de coordoner les efforts sur ces probl\u00e8matiques. Cette structure engage des \u00e9quipes pluridisciplinaires sur une approche inspir\u00e9e de l'Agile, du Lean Startup, et du Design Thinking. \r\n\r\nJ'ai eu la chance de coacher pour le lab. Je vous propose une vision de l'interrieur d'une initiative gouvernementale pas comme les autres...\r\n\r\nhttps://www.aucklandco-lab.nz/",
        "end": "2019-05-23T16:00:00",
        "event": "2018",
        "format": "TALK",
        "id": "5a706948840deb00141a7218",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "ROOM2",
        "slug": "comment-le-gouvernement-de-nouvelle-zelande-s-inspire-d-agile-pour-ameliorer-les-conditions-de-vie-dans-les-banlieues",
        "speakerIds": [
            "jonathan.scher"
        ],
        "start": "2019-05-23T15:10:00",
        "summary": "En Nouvelle Z\u00e9lande, le permis de conduire est le premier pas pour trouver du travail et particper \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9. Pour certaines personnes il est difficile de le passer. Pourtant, sans un permis, il leur est complexe de se d\u00e9placer et de trouver un emploi. Sans locomotion, obtenir une photo d'identit\u00e9 devient un cauchemare, les ali\u00e9nant de nombreux services. Seule solution : ils risquent leur vie et celle des autres sur la route. Ils s'exposent \u00e0 des amendes qu'ils ne pourront pas rembourser.",
        "title": "Comment le gouvernement de Nouvelle Z\u00e9lande s'inspire d'Agile pour am\u00e9liorer les conditions de vie dans les banlieues",
        "topic": "aliens",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:03.071",
        "description": null,
        "end": "2019-05-23T17:10:00",
        "event": "2018",
        "format": "TALK",
        "id": "5a706948840deb00141a7211",
        "language": "ENGLISH",
        "photoUrls": [],
        "room": "ROOM5",
        "slug": "augment-your-reality-with-arcore-",
        "speakerIds": [
            "benrabah.wajdi"
        ],
        "start": "2019-05-23T16:20:00",
        "summary": "2017 marked a big step for augmented reality. First, Apple announced at the Worldwide Developers Conference the availability of its ARKit framework to allow developers to integrate augmented reality into their applications. Then Google has responded with Arcore, this giant who was present on this field since 2014 with the Tango project.\r\n\r\nDuring this talk, we will present ARCore as a framework, then its advantages over ARKit. Then we'll see how you can start right now to create your own augmented experience via an exciting live coding. This talk will allow you to anticipate the next trends and be to be prepared to the future of apps.",
        "title": "Augment your reality with ARCore !",
        "topic": "tech",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:03.41",
        "description": "On explorera donc le probl\u00e8me des API r\u00e9seau, leur adaptation au langage de programmation, la tension permanente entre la volont\u00e9 de cacher le r\u00e9seau au programmeur, et la dure r\u00e9alit\u00e9 des r\u00e9seaux, et les \u00e9volutions possibles.",
        "end": "2019-05-23T17:10:00",
        "event": "2018",
        "format": "TALK",
        "id": "5a706948840deb00141a7223",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "ROOM4",
        "slug": "le-reseau-vu-du-langage-de-programmation-quelle-api-pour-le-reseau-",
        "speakerIds": [
            "bortzmeyer"
        ],
        "start": "2019-05-23T16:20:00",
        "summary": "Aujourd'hui, tr\u00e8s rares sont les logiciels qui ne font pas du tout appel \u00e0 l'Internet. Tout programmeur doit donc connaitre au moins une API r\u00e9seau. Par exemple, l'API dite \"Berkeley sockets\" reste encore aujourd'hui une r\u00e9f\u00e9rence, m\u00eame en dehors du langage C pour laquelle elle avait \u00e9t\u00e9 con\u00e7ue. Mais le r\u00e9seau est une b\u00eate complexe, et les programmeurs ne sont pas forc\u00e9ment des experts r\u00e9seau. Il est donc difficile de faire une API qui leur permette d'utiliser simplement le r\u00e9seau, sans pour autant leur masquer les r\u00e9alit\u00e9s du r\u00e9seau (par exemple sa f\u00e2cheuse tendance \u00e0 planter au mauvais moment). Un travail est ainsi en cours \u00e0 l'IETF pour formaliser les services qu'offre le r\u00e9seau aux applications, menant peut-\u00eatre \u00e0 de meilleures API.",
        "title": "Le r\u00e9seau vu du langage de programmation : quelle API pour le r\u00e9seau ?",
        "topic": "tech",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:03.479",
        "description": "Over the past decade Agile has spread like wildfire. Almost every organization has implemented some sort of Agile Framework and many are investing heavily in implementing them. In addition, there are now more than 500,000 Certified Scrum Masters. \r\nWith all those positive things happening, then what\u2019s stopping us from living the Fairytale?\r\n\r\nThrough his work with Agile Transformations and as founder of the Beyond Scrum concept, Allan has gained vast experience in making teams and organizations move beyond the agile frameworks and embrace true Agile. In this Keynote Allan will take you on an inspirational journey that goes beyond frameworks and processes, to a place where people can make a difference.",
        "end": "2019-05-23T17:10:00",
        "event": "2018",
        "format": "TALK",
        "id": "5a706948840deb00141a722a",
        "language": "ENGLISH",
        "photoUrls": [],
        "room": "AMPHI2",
        "slug": "agile-is-it-real-of-a-fairytale",
        "speakerIds": [
            "allan.rennebo"
        ],
        "start": "2019-05-23T16:20:00",
        "summary": "Imagine a place where all rules have to add value and make sense. Where the processes are there to support instead of control. Where profit is the consequence of doing a great job - not the reason why we go to work. Where employees are so happy that the salary becomes secondary. Where the customers are so happy they don't consider going elsewhere . \r\n\r\nThis may sound like a fairytale and in most organizations, it is \u2013 but does it really have to be?",
        "title": "Agile \u2013 is it real of a fairytale",
        "topic": "team",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:03.611",
        "description": "* Strategy: How can you monetize your open source product? Is it support, an open core approach, cloud services, or a combination of the three? And which ones are the features you can even commercialize without alienating your community?\r\n* Struggle: \"You received a 100 million dollars in venture capital and yet you have so many open issues?!\" Once money is involved the dynamics often change. How can you manage expectations and still build on a flourishing open source community?\r\n* Success: How do you balance open source and commercial success? How do you align engineering and sales decisions?\r\n\r\nThis talk takes the perspective of Elastic, the company behind the open source products Elasticsearch, Kibana, Beats, and Logstash, which makes its money with support, the commercial X-Pack extensions, and cloud offerings. But we are also taking a look at how others are approaching this challenge, what worked, and what failed.",
        "end": "2019-05-23T17:10:00",
        "event": "2018",
        "format": "TALK",
        "id": "5a706948840deb00141a722b",
        "language": "ENGLISH",
        "photoUrls": [],
        "room": "ROOM1",
        "slug": "open-source-as-a-business-strategy-struggle-success",
        "speakerIds": [
            "pkxeraa"
        ],
        "start": "2019-05-23T16:20:00",
        "summary": "How do you build a lasting and successful company that also stays true to its open source roots? This talk takes a look at why open source is important to business and three essential elements of this path:",
        "title": "Open Source as a Business: Strategy, Struggle & Success",
        "topic": "makers",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:04.105",
        "description": "Nous avons tou\u00b7te\u00b7s un besoin d'autonomie et des envies de cadre diff\u00e9rents. D'ailleurs on cultive cet \u00e9quilibre chacun\u00b7e \u00e0 sa fa\u00e7on,  entre des activit\u00e9s pro et perso, entre des activit\u00e9s r\u00e9mun\u00e9r\u00e9es ou non, entre des activit\u00e9s \u00e0 temps plein ou temps partiel. C'est quoi cet \u00e9quilibre dont on a besoin et comment on le cr\u00e9e ? On pourrait d\u00e9j\u00e0 commencer par soi-m\u00eame pour construire ce qui nous convient.\r\n\r\nClaire et Thomas sont freelance et salari\u00e9 plut\u00f4t satisfait\u00b7e de leur \u00e9quilibre. Elles animeront ces r\u00e9flexions sous forme d'un dialogue \u00e0 deux. Elles inviteront le public \u00e0 partager leurs exp\u00e9riences et ressentis tout au long du dialogue.",
        "end": "2019-05-23T17:10:00",
        "event": "2018",
        "format": "TALK",
        "id": "5a706948840deb00141a722f",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "ROOM5",
        "slug": "se-liberer-des-entreprises-pour-creer-son-equilibre-et-payer-ses-factures",
        "speakerIds": [
            "mathieu.parisot",
            "clairezuliani"
        ],
        "start": "2019-05-23T16:20:00",
        "summary": "Les entreprises lib\u00e9r\u00e9es : \u00e7a a l'air trop bien. Si on s'\u00e9coutait, on casserait et on referait tout comme on l'entend. Doit-on forc\u00e9ment quitter les entreprises traditionnelles pour vivre et travailler heureu\u00b7x\u00b7se ?\r\nCes injonctions \u00e0 l'autonomie peuvent pourtant \u00eatre mal v\u00e9cues. Il est difficile de savoir si c'est une mode ou un vrai truc qui fait du bien.",
        "title": "Se lib\u00e9rer des entreprises pour cr\u00e9er son \u00e9quilibre et payer ses factures",
        "topic": "team",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:02.591",
        "description": "En Avril 2017, Reddit a conduit une exp\u00e9rience sociale: un canvas collaboratif g\u00e9ant surnomm\u00e9 \"r/place\". Le truc: une personne seule ne pouvait que **peindre un pixel toutes les 5 minutes**... Des communaut\u00e9s pr\u00e9-existantes sur le site se sont ralli\u00e9es pour revendiquer leur lopin de pixels, et de nouvelles communaut\u00e9s se sont form\u00e9es autour de projets de pixel art sp\u00e9cifiques.\r\n\r\nDurant cette session, nous tenterons de recr\u00e9er une exp\u00e9rience r/place beaucoup plus courte et la rendre accessible tout au long de la conf\u00e9rence. En utilisant des outils tels que Spring Boot, Spring WebFlux et Reactor, nous allons pouvoir facilement faire \u00e9voluer son API, la faire monter en charge et montrer en direct les mises \u00e0 jour du tableau.",
        "end": "2019-05-23T17:10:00",
        "event": "2018",
        "format": "TALK",
        "id": "5a706948840deb00141a7207",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "AMPHI1",
        "slug": "1-pixel-per-second",
        "speakerIds": [
            "simonbasle"
        ],
        "start": "2019-05-23T16:20:00",
        "summary": "Cr\u00e9er du \"pixel art\" collaboratif, tel est notre challenge dans cette exp\u00e9rience de live coding. En utilisant Spring Boot, WebFlux et Reactor, ma mission est de lui donner une API. La v\u00f4tre est juste de dessiner... 1 pixel par seconde :)",
        "title": "1 Pixel Per Second",
        "topic": "tech",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-04-15T18:11:34.302",
        "description": "I will explain what LeSS is, how LeSS relates to Scrum and what the key differences with Scrum are. I will touch upon the impact of LeSS adoptions and share with my experience working at various smaller and larger companies.\r\n\r\nThe audience needs to have understanding of Scrum",
        "end": "2019-05-23T17:10:00",
        "event": "2018",
        "format": "TALK",
        "id": "5ad3962fc04c5e06059fc672",
        "language": "ENGLISH",
        "photoUrls": [],
        "room": "ROOM3",
        "slug": "an-introduction-to-large-scale-scrum-less-real-life-stories",
        "speakerIds": [
            "roland.flemm"
        ],
        "start": "2019-05-23T16:20:00",
        "summary": "This lecture aims at people who are not yet familiar with the LeSS framework.",
        "title": "An Introduction to Large Scale Scrum (LeSS): Real life stories",
        "topic": "learn",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:04.542",
        "description": null,
        "end": "2019-05-23T17:35:00",
        "event": "2018",
        "format": "KEYNOTE",
        "id": "5a706948840deb00141a7241",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "AMPHI1",
        "slug": "comment-reveiller-l-ingenieur-positif-present-en-chacun-de-nous-",
        "speakerIds": [
            "isabll.huynh"
        ],
        "start": "2019-05-23T17:10:00",
        "summary": "Cette conf\u00e9rence c'est l'histoire d'Isabelle Huynh, de son changement d'ing\u00e9nieure d\u00e9veloppement pour un grand groupe \u00e0 exploratrice de l'Ing\u00e9nierie Positive. Mais c'est aussi l'histoire de ses rencontres \u00e0 travers le monde. Des entrepreneurs, des ing\u00e9nieurs et chercheurs qui chaque jour cherchent \u00e0 am\u00e9liorer la vie des personnes. Quelles sont les clefs qui d\u00e9clenchent de tels parcours ? \r\n\r\nIsabelle l'assure, on a tous quelque chose en nous de positif. Elle vous invite \u00e0 le d\u00e9couvrir.",
        "title": "Comment r\u00e9veiller l'ing\u00e9nieur positif pr\u00e9sent en chacun de nous ?",
        "topic": "aliens",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-03-08T12:22:53.84",
        "description": null,
        "end": "2019-05-23T18:00:00",
        "event": "2018",
        "format": "TALK",
        "id": "5aa12bd067bc5305f8a4370b",
        "language": "ENGLISH",
        "photoUrls": [],
        "room": "AMPHI1",
        "slug": "gossip-on-the-block",
        "speakerIds": [
            "augerment"
        ],
        "start": "2019-05-23T17:10:00",
        "summary": "This presentation will explore how information is captured (interpreted), emotionalised (gossip), politicised (propaganda), fabricated (fake news) and pre-empted (prediction) with a particular focus on the role technology plays and could play in mediating these factors.",
        "title": "Gossip on the Block",
        "topic": "aliens",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:04.626",
        "description": null,
        "end": "2019-05-24T09:35:00",
        "event": "2018",
        "format": "KEYNOTE",
        "id": "5a706948840deb00141a7249",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "AMPHI1",
        "slug": "percevoir-et-communiquer-realite-et-fictions-personnelles",
        "speakerIds": [
            "yves.rossetti"
        ],
        "start": "2019-05-24T09:10:00",
        "summary": "Les illusions nous montrent que malgr\u00e8 la complexit\u00e9 des op\u00e9rations que le cerveau r\u00e9alise pour appr\u00e9hender la r\u00e9alit\u00e9, nous ne percevons pas cette r\u00e9alit\u00e9. Elles permettent d\u2019explorer comment notre perception r\u00e9sout les multiples probl\u00e8mes pos\u00e9s par l\u2019ambigu\u00eft\u00e9 des signaux que nous recevons, et comment le cerveau choisi rapidement l'interpr\u00e9tation la plus probable. \r\n\r\nEn d\u00e9pit des apparences, la communication ob\u00e9it aux m\u00eames r\u00e8gles que la perception : le cerveau pr\u00e9f\u00e8re tout miser sur une interpr\u00e9tation que de rester dans l\u2019ambig\u00fcit\u00e9, au risque de se tromper tout en croyant avoir raison. Alors comment pouvons-nous rester disponible \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 de l'autre et conserver une communication ouverte et constructive ?",
        "title": "Percevoir et communiquer: r\u00e9alit\u00e9 et fictions personnelles",
        "topic": "aliens",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:02.995",
        "description": "Durant ce live-coding consistant \u00e0 refactorer un code imp\u00e9ratif vers un code fonctionnel, les concepts principaux seront introduits uniquement quand cela est utile et expliqu\u00e9s en profondeur.\r\n\u00c0 la fin de ce talk, les concepts suivants n'auront plus de secrets pour vous :\r\n- La transparence r\u00e9f\u00e9rentielle\r\n- Les fonctions comme citoyennes de premi\u00e8re classe\r\n- Les fonctions d'ordre sup\u00e9rieur\r\n- Les closures\r\n- Le lambda calcul\r\n- La curryfication\r\n- L'application partielle\r\n- La composition de fonction\r\n- La notation \u00abPoint-free\u00bb",
        "end": "2019-05-24T11:00:00",
        "event": "2018",
        "format": "TALK",
        "id": "5a706948840deb00141a720e",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "ROOM2",
        "slug": "de-javascript-a-haskell-la-programmation-fonctionnelle-expliquee-simplement",
        "speakerIds": [
            "115428158670419649279"
        ],
        "start": "2019-05-24T10:10:00",
        "summary": "Si un de vos coll\u00e8gue vous a d\u00e9j\u00e0 dit \u00abAlors l\u00e0, j'ai utilis\u00e9 de l'application partielle sur cette fonction que j'ai curryfi\u00e9 en utilisant des fonctions d'ordre sup\u00e9rieur et des closures\u00bb et que vous n'avez rien compris, alors ce talk est pour vous.\r\nLa programmation fonctionnelle pr\u00e9sente de nombreux concepts qui viennent des maths. Et cela fait peur ! Mais appliqu\u00e9 \u00e0 l'informatique, c'est en r\u00e9alit\u00e9 tr\u00e8s simple !",
        "title": "De Javascript \u00e0 Haskell : la programmation fonctionnelle expliqu\u00e9e simplement",
        "topic": "tech",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:03.107",
        "description": "Avec Sarah nous avons eu des trajets diff\u00e9rents. Nous essayerons de vous donner l\u2019\u00e9clairage que nous aurions bien aim\u00e9 avoir nous-m\u00eame il y a quelques ann\u00e9es, pour vous permettre de faire vos propres choix et pour mieux comprendre ce que font les autres, sans jugement de valeur.",
        "end": "2019-05-24T12:00:00",
        "event": "2018",
        "format": "WORKSHOP",
        "id": "5a706948840deb00141a7214",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "ROOM3",
        "slug": "plan-de-vol-ground-control-to-major-tom",
        "speakerIds": [
            "mere-teresa",
            "edas"
        ],
        "start": "2019-05-24T10:10:00",
        "summary": "Qu\u2019est-ce que tu voudras faire quand tu seras grand ? La soci\u00e9t\u00e9 nous met la pression pour des plans de vol tout trac\u00e9s. On oublie parfois de prendre un peu de recul et on se retrouve alors en plein vol \u00e0 se demander si on ne s\u2019est pas plant\u00e9 de destination. \r\n\r\nNous allons parler, entre autres, de titres de cartes de visites et de r\u00f4les r\u00e9els, de gestion de carri\u00e8re et d\u2019objectifs personnels, mais aussi d\u2019apprentissage et de formation, de bien-\u00eatre, de plaisir, de contr\u00f4le et de l\u00e2cher-prise.",
        "title": "Plan de vol : Ground Control to Major Tom",
        "topic": "team",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:04.475",
        "description": "Cela peut para\u00eetre surprenant en effet de ne pas prendre ni papier ni  crayon pour faire du sketching et semble limiter l'expressivit\u00e9 des prototypes et en plus demander des connaissances en programmation... \r\nMais ce compromis reste cependant acceptable car la programmation permet de rapidement g\u00e9n\u00e9rer des variations de design (notamment \u00e0 partir d'exemples de maquettes telles que https://romsson.github.io/d3-gridding-infovis/example/capture/display.html) et ne vous demande pas non-plus de savoir bien dessiner ! En plus, cela facilitera grandement la transition vers des prototypes plus haute fid\u00e9lit\u00e9 en transformant les prototypes r\u00e9alis\u00e9s en JavaScript vers un chart interactif et en couleur.\r\n\r\nLes particpants de ce workshops apprendront :\r\n-Les bases du design graphique (grids, proportions, explorations de design)\r\n-L'implementation de grids en JavaScript et leur mapping avec des donn\u00e9es temporaires (mais r\u00e9alistes)\r\n-La mise en page et le raffinement de design\r\n-Exporter ces prototypes (SVG/HTML/autre) et y inclure les donn\u00e9es finales\r\n-Rendre le graphique interactif et comportant des transitions anim\u00e9es",
        "end": "2019-05-24T12:00:00",
        "event": "2018",
        "format": "WORKSHOP",
        "id": "5a706948840deb00141a723b",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "ROOM4",
        "slug": "dataviz-sans-data-le-prototypage-rapide-de-visualisation-de-donnees-sans-donnees-",
        "speakerIds": [
            "14898705"
        ],
        "start": "2019-05-24T10:10:00",
        "summary": "Les dataviz sont de plus en plus populaires mais restent difficile \u00e0 cr\u00e9er. \r\nCe workshop propose a pour but d'initier les participants aux m\u00e9thodes de prototypes de visualisation de donn\u00e9es sous forme de grids et de maquettes interactives, en noir et blanc. La particularit\u00e9 du prototypage sera d'\u00eatre r\u00e9alis\u00e9 en live coding en JavaScript.",
        "title": "Dataviz sans data: le prototypage rapide de visualisation de donn\u00e9es.. sans donn\u00e9es!",
        "topic": "design",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:04.585",
        "description": null,
        "end": "2019-05-24T11:00:00",
        "event": "2018",
        "format": "TALK",
        "id": "5a706948840deb00141a7245",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "AMPHI2",
        "slug": "mentoring-a-tous-les-etages",
        "speakerIds": [
            "nicolas.savois",
            "ambalaurelie"
        ],
        "start": "2019-05-24T10:10:00",
        "summary": "Cette pr\u00e9sentation traitera des questions essentielles : de l\u2019int\u00e9gration d\u2019un nouvel arrivant dans une entreprise, \u00e0 l\u2019encouragement de la progression individuelle, en passant par le bien-\u00eatre au travail de tous. La solution miracle (ou une partie du miracle) ? Le pair mentoring maison ! Nous vous expliquerons tout de ce syst\u00e8me que nous avons mis en place l\u2019an dernier et continuons \u00e0 am\u00e9liorer depuis. Un mentor (mentor\u00e9) et une mentor\u00e9e viennent vous pr\u00e9senter la m\u00e9thode (\u201cdu bonheur\u201d).",
        "title": "Mentoring \u00e0 tous les \u00e9tages",
        "topic": "makers",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:04.534",
        "description": null,
        "end": "2019-05-24T11:00:00",
        "event": "2018",
        "format": "TALK",
        "id": "5a706948840deb00141a7240",
        "language": "ENGLISH",
        "photoUrls": [],
        "room": "AMPHI1",
        "slug": "modern-android-development",
        "speakerIds": [
            "romainguy",
            "graphicsgeek1"
        ],
        "start": "2019-05-24T10:10:00",
        "summary": "The past several years has seen the introduction of new functionality and practices into core Android development, with such elements as the Support Library, Architecture Components, and Kotlin. But all of the old programming approaches still work. So what's an Android developer supposed to do?\r\n\r\nThis talk will not only cover these new aspects of Android development; we will talk about *why* they exist and how to understand modern development of Android applications. Developers will leave with a better idea of what they should  know and use in their projects.",
        "title": "Modern Android Development",
        "topic": "tech",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:04.635",
        "description": null,
        "end": "2019-05-24T12:00:00",
        "event": "2018",
        "format": "WORKSHOP",
        "id": "5a706948840deb00141a724a",
        "language": "ENGLISH",
        "photoUrls": [],
        "room": "ROOM5",
        "slug": "the-beyond-scrum-game",
        "speakerIds": [
            "allan.rennebo"
        ],
        "start": "2019-05-24T10:10:00",
        "summary": "How do we evolve beyond the definition of Scrum and become truly Hyper Productive?\r\n\r\nIn this workshop you will be invited on a journey where Scrum grows beyond the Scrum Framework, and becomes a team culture where teams work collaboratively to deliver value, learn, and to continuously improve \u2013 all in pursuit of a clear purpose.\r\n\r\nGet ready for a fun time where you will be able to learn and play at the same time.\r\n\r\nCome and join the game!",
        "title": "The Beyond Scrum Game",
        "topic": "makers",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:04.567",
        "description": "Ensuite, elle pr\u00e9sentera un concept r\u00e9cent, les m\u00e9canismes d'attention. Comme un humain scrutant une sc\u00e8ne par des mouvements oculaires, ces m\u00e9thodes permettent \u00e0 un r\u00e9seau de neurones de se focaliser sur une partie pertinente des donn\u00e9es d'entr\u00e9e : une partie d'un visage pour la reconnaissance faciale ou une partie d'une phrase pour la traduction.",
        "end": "2019-05-24T11:00:00",
        "event": "2018",
        "format": "TALK",
        "id": "5a706948840deb00141a7243",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "ROOM1",
        "slug": "scruter-pour-mieux-comprendre-deep-learning-et-mecanismes-d-attention",
        "speakerIds": [
            "flonks"
        ],
        "start": "2019-05-24T10:10:00",
        "summary": "L\u2019apprentissage profond de repr\u00e9sentations (le Deep Learning) est une famille de m\u00e9thodes du domaine \u00ab intelligence artificielle \u00bb permettant d\u2019apprendre de connaissances \u00e0 partir de masses de donn\u00e9es (textes, images, vid\u00e9os etc.). Plus pr\u00e9cis\u00e9ment, ces mod\u00e8les permettent de faire des pr\u00e9dictions sur des nouvelles donn\u00e9es. Cette intervention passera en revue l\u2019historique de cette th\u00e9matique, les enjeux majeurs et quelques techniques cl\u00e9. ",
        "title": "Scruter pour mieux comprendre : Deep Learning et m\u00e9canismes d'attention",
        "topic": "design",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:02.908",
        "description": "C'est ce que nous allons vous montrer \u00e0 travers ce live coding. Nous d\u00e9velopperons pas \u00e0 pas une application \u00e0 base de Lambda, de NoSQL (DynamoDB) et d'API Gateway pour enfin la d\u00e9ployer dans le cloud AWS.  \r\n\r\nSi vous vous demandez comment coder une application robuste, test\u00e9e, scalable en vous concentrant sur les fonctionnalit\u00e9s et non l'infrastructure, cette conf\u00e9rence est faite pour vous :)",
        "end": "2019-05-24T12:00:00",
        "event": "2018",
        "format": "TALK",
        "id": "5a706948840deb00141a720a",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "ROOM1",
        "slug": "serverless-is-the-new-back",
        "speakerIds": [
            "gegron",
            "jpinsolle"
        ],
        "start": "2019-05-24T11:10:00",
        "summary": "Que se cache-t-il derri\u00e8re les buzz words \"serverless\" et \"services manag\u00e9s\" ?\r\nEst-il r\u00e9ellement possible de construire une application sans provisionner de serveur ?\r\n\r\n",
        "title": "Serverless is the new back",
        "topic": "tech",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:03.178",
        "description": null,
        "end": "2019-05-24T12:00:00",
        "event": "2018",
        "format": "TALK",
        "id": "5a706948840deb00141a721a",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "ROOM2",
        "slug": "faisons-de-la-magie-grace-a-houdini-css",
        "speakerIds": [
            "jefBinomed"
        ],
        "start": "2019-05-24T11:10:00",
        "summary": "La derni\u00e8re spec de layout CSS vient tout juste de sortir et elle correspond exactement \u00e0 votre besoin et va permettre de simplifier \u00e9norm\u00e9ment votre travail quotidien. Seul hic, vous devez supporter tous ces navigateurs qui n\u2019ont pas encore impl\u00e9ment\u00e9s cette feature !\r\n\r\nComment faire ? Un polyfill javascript ? Ca risque de plomber un peu les performances de votre projet. Ah si seulement de vrais polyfills css existaient ! \r\n\r\nEt bien c\u2019est un peu la version TL;DR; de Houdini CSS. Venez \u00e0 ce talk pour voir ce que l\u2019avenir du CSS nous r\u00e9serve et comment cette spec va nous changer la vie !",
        "title": "Faisons de la magie gr\u00e2ce \u00e0 Houdini CSS",
        "topic": "tech",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:03.188",
        "description": "These can have a significant impact on the potential of design, resulting in a paucity of original thinking and a chronic neglect of responsibility. For example, national systems of infrastructure, such as energy grids or roads, have become so normalised that they constrain designers to simply designing for or within the dominant paradigm. The constraint of positivity or progress dogma, blinds those influencing the future (scientists, technologists, politicians, designers, etc.) from the potential negative implications of their proposals.\r\nThis presentation will firstly explore some of the more dominant oblique constraints and the ways in which they negatively influence the role and purpose of design. And secondly describe how design, practiced outside of these constraints, can facilitate more inclusive, holistic, and environmentally responsible futures.",
        "end": "2019-05-24T12:00:00",
        "event": "2018",
        "format": "TALK",
        "id": "5a706948840deb00141a721b",
        "language": "ENGLISH",
        "photoUrls": [],
        "room": "AMPHI2",
        "slug": "reconstrained-design",
        "speakerIds": [
            "augerment"
        ],
        "start": "2019-05-24T11:10:00",
        "summary": "Design practice always happens under a particular set of forces, commonly known as constraints. These constraints may be straightforward and indisputable, such as a physical or material quality: the force of gravity, the tensile strength of a structural beam, or a financial budget, and provide tangible limits to be adhered to or challenged.\r\nConstraints, however, also exist in more abstract, systemic or hidden forms. ",
        "title": "Reconstrained Design",
        "topic": "design",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:04.558",
        "description": "Spring Boot 2.0 offre de nombreuses am\u00e9liorations et nouvelles fonctionnalit\u00e9s: nouveaux cas d'utilisation, nouveaux serveurs support\u00e9s (avec Netty), mais aussi nouvelles variantes d'applications Web: Spring WebFlux permet d'utiliser des annotations comme pour Spring MVC, mais aussi une nouvelle approche fonctionnelle avec \"WebFlux.fn\".\r\n\r\nAvec sa version 2.0, Spring Boot donne aux applications WebFlux les m\u00eames facilit\u00e9s:\r\n\r\n* auto-configuration des applications web\r\n* configuration de vos apps avec cl\u00e9s de configuration et callbacks\r\n* Actuators et Developer Tools\r\n* Support de Spring Data et Spring Security",
        "end": "2019-05-24T12:00:00",
        "event": "2018",
        "format": "TALK",
        "id": "5a706948840deb00141a7242",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "AMPHI1",
        "slug": "applications-web-avec-spring-boot-2-0",
        "speakerIds": [
            "snicoll",
            "brian.clozel"
        ],
        "start": "2019-05-24T11:10:00",
        "summary": "Avec Spring Boot 2.0, de nouveaux choix s'offrent \u00e0 vous. Vous pouvez maintenant \u00e9crire des applications r\u00e9actives avec Spring WebFlux et continuer de profiter des fonctionnalit\u00e9s de Spring Boot.\r\n\r\nPendant cette session de live coding, St\u00e9phane et Brian vont \u00e9crire une application WebFlux et montrer comment utiliser Actuator, Developer Tools et plus encore.",
        "title": "Applications Web avec Spring Boot 2.0",
        "topic": "tech",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:03.092",
        "description": null,
        "end": "2019-05-24T13:35:00",
        "event": "2018",
        "format": "KEYNOTE",
        "id": "5a706948840deb00141a7213",
        "language": "ENGLISH",
        "photoUrls": [],
        "room": "AMPHI1",
        "slug": "15-years-of-spring",
        "speakerIds": [
            "jhoeller"
        ],
        "start": "2019-05-24T13:10:00",
        "summary": "The Spring Framework originated from a book in 2002, becoming the most widely used application framework in the entire Java ecosystem within a few years... and holding that position to this day. This talk illustrates Spring's evolution over 15 years, adapting not only to five new JDK generations but also to ever-changing requirements in modern enterprise architectures.",
        "title": "15 Years of Spring",
        "topic": "tech",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:03.038",
        "description": null,
        "end": "2019-05-24T14:10:00",
        "event": "2018",
        "format": "RANDOM",
        "id": "5a706948840deb00141a720f",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "des-portes-logiques-pneumatiques-en-bois",
        "speakerIds": [
            "treguy"
        ],
        "start": "2019-05-24T13:50:00",
        "summary": "Ce talk est de type \"random\". Pour cette track, nous choisissons le programme pour vous. Vous \u00eates dans une pi\u00e8ce et un speaker vient parler d'un sujet dont vous ignorez le contenu. N'ayez pas peur, c'est seulement pour 20 minutes. Comme c'est une surprise, nous n'affichons pas le r\u00e9sum\u00e9 de la session avant ...",
        "title": "Des Portes Logiques Pneumatiques en Bois",
        "topic": "aliens",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:03.369",
        "description": null,
        "end": "2019-05-24T14:10:00",
        "event": "2018",
        "format": "RANDOM",
        "id": "5a706948840deb00141a7220",
        "language": "ENGLISH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "extreme-volunteering-applying-xp-practices-in-volunteering-team",
        "speakerIds": [
            "marcin.bazydlo"
        ],
        "start": "2019-05-24T13:50:00",
        "summary": "This is a \"Random\" talk. For this track we choose the programm for you. You are in a room, and a speaker come to speak about a subject for which you ignore the content. Don't be afraid it's only for 20 minutes. As it's a surprise we don't display the session summary before...   ",
        "title": "eXtreme volunteering: Applying XP practices in volunteering team",
        "topic": "team",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:03.42",
        "description": null,
        "end": "2019-05-24T14:10:00",
        "event": "2018",
        "format": "RANDOM",
        "id": "5a706948840deb00141a7224",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "comment-etre-un-developpeur-ethique-et-green-dilemne-entre-la-course-technologique-et-mon-impact-sur-la-societe-",
        "speakerIds": [
            "sgreenit"
        ],
        "start": "2019-05-24T13:50:00",
        "summary": "Ce talk est de type \"random\". Pour cette track, nous choisissons le programme pour vous. Vous \u00eates dans une pi\u00e8ce et un speaker vient parler d'un sujet dont vous ignorez le contenu. N'ayez pas peur, c'est seulement pour 20 minutes. Comme c'est une surprise, nous n'affichons pas le r\u00e9sum\u00e9 de la session avant ...",
        "title": "Comment \u00eatre un d\u00e9veloppeur ethique et green ? Dilemne entre la course technologique et mon impact sur la soci\u00e9t\u00e9.",
        "topic": "hacktivism",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:04.483",
        "description": null,
        "end": "2019-05-24T14:10:00",
        "event": "2018",
        "format": "RANDOM",
        "id": "5a706948840deb00141a723c",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "designers-et-logiciels-libres-et-si-on-collaborait-",
        "speakerIds": [
            "smogo.maiwann"
        ],
        "start": "2019-05-24T13:50:00",
        "summary": "Ce talk est de type \"random\". Pour cette track, nous choisissons le programme pour vous. Vous \u00eates dans une pi\u00e8ce et un speaker vient parler d'un sujet dont vous ignorez le contenu. N'ayez pas peur, c'est seulement pour 20 minutes. Comme c'est une surprise, nous n'affichons pas le r\u00e9sum\u00e9 de la session avant ...",
        "title": "Designers et Logiciels libres: et si on collaborait ?",
        "topic": "design",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-03-08T10:50:24.587",
        "description": null,
        "end": "2019-05-24T14:10:00",
        "event": "2018",
        "format": "RANDOM",
        "id": "5aa115dc67bc5305f8a4370a",
        "language": "ENGLISH",
        "photoUrls": [],
        "room": "UNKNOWN",
        "slug": "comedy-talk",
        "speakerIds": [
            "romainguy",
            "graphicsgeek1"
        ],
        "start": "2019-05-24T13:50:00",
        "summary": "This is a \"Random\" talk. For this track we choose the programm for you. You are in a room, and a speaker come to speak about a subject for which you ignore the content. Don't be afraid it's only for 20 minutes. As it's a surprise we don't display the session summary before...   ",
        "title": "Comedy Talk",
        "topic": "aliens",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-03-13T12:15:55.141",
        "description": "Les inscriptions se font exclusivement via la billetterie [BilletWeb.fr](https://www.billetweb.fr/atelier-mixteen-avril-2018). \r\nL&#39;ouverture sera annonc\u00e9e sur la [mailing list MixTeen](https://groups.google.com/forum/?hl&#61;fr#!forum/liste-mixteen), le [compte Twitter](https://twitter.com/mixteen_lyon) et la page [Facebook](https://www.facebook.com/mixteen.lyon/).\r\n\r\nPlusieurs activit\u00e9s seront propos\u00e9es:\r\n\r\n* Pour tous : Scratch\r\n* Ateliers de d\u00e9couverte des principes de l&#39;informatique : jeux pour d\u00e9couvrir le binaire, le codage d&#39;images...\r\n* Thymio : un petit robot facile \u00e0 programmer qui permet de comprendre les bases de la robotique, et se d\u00e9place suivant les diff\u00e9rentes instructions des enfants.\r\n* Micro:bit : une carte \u00e9labor\u00e9 sous la supervision de la BBC \u00e0 destination des \u00e9coliers anglais. Elle permet l\u2019initiation \u00e0 l\u2019\u00e9lectronique, l\u2019IoT et la programmation.\r\n\r\nLes enfants peuvent venir avec leur ordinateur portable et un go\u00fbter \u00e0 base des c\u00e9l\u00e8bres cr\u00eapes de MiXiT leur servi\r\n \r\nVers 17h, les enfants pr\u00e9sentent leurs r\u00e9alisations aux autres enfants et aux parents qui souhaitent participer.  A 18h00, tout ce petit monde montera sur sc\u00e8ne devant l&#39;assembl\u00e9e r\u00e9unie de MiXiT.\r\n",
        "end": "2019-05-24T18:00:00",
        "event": "2018",
        "format": "WORKSHOP",
        "id": "5aa7c31e41569c05fdf5c93a",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [
            {
                "name": "Logo",
                "url": "https://mixitconf.org/images/png/mxt-logo-mixteen.png"
            }
        ],
        "room": "ROOM7",
        "slug": "born-to-code-avec-mixteen-",
        "speakerIds": [
            "titimoby",
            " gerald.quintana",
            "115833292931696563446",
            "rAkIz",
            "108536104623325962265",
            "106329914971209052078",
            "bmarron",
            "alfred.almendra",
            "cyrilpavon"
        ],
        "start": "2019-05-24T14:00:00",
        "summary": "Cet atelier r\u00e9serv\u00e9 aux enfants inscrits au pr\u00e9alable et aura lieu sur la mezzanine. \r\nSuivez les panneaux si vous voulez voir les ateliers et \u00e9changer avec les diff\u00e9rents intervenants. \r\nLes participants, les enfants apprennent \u00e0 cr\u00e9er des mini-jeux, \u00e0 programmer des robots, \u00e0 assembler des composants \u00e9lectroniques... \r\n",
        "title": "Born to code avec MixTeen ",
        "topic": "makers",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:03.457",
        "description": null,
        "end": "2019-05-24T15:00:00",
        "event": "2018",
        "format": "TALK",
        "id": "5a706948840deb00141a7228",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "ROOM2",
        "slug": "comment-le-suivi-du-diabete-m-a-amene-a-la-dataviz-",
        "speakerIds": [
            "stephanie.moallic"
        ],
        "start": "2019-05-24T14:10:00",
        "summary": "Imaginez: tous les jours, vous devez prendre votre taux de sucre au moins 3 fois dans la journ\u00e9e, vous notez vos r\u00e9sultats dans un petit carnet au format papier.\r\n\r\nC'est un peu long, r\u00e9barbatif et pas tr\u00e8s \u00e9colo, non? Surtout pour nous qui aimons bien automatiser le maximum de t\u00e2ches, et pouvoir consulter nos donn\u00e9es de n'importe o\u00f9...\r\n\r\nMaintenant, imaginez: vous r\u00e9cup\u00e9rez toutes ces donn\u00e9es qui sont stock\u00e9es sur l'appareil de mesure, vous les remontez dans une base de donn\u00e9es et vous faites le suivi via une interface web qui vous permet en plus d'annoter les relev\u00e9s pour lesquels vous souhaitez ajouter des informations compl\u00e9mentaires...\r\n\r\nVenez d\u00e9couvrir durant ce talk comment mettre ce cas en pratique: de la r\u00e9cup\u00e9ration de donn\u00e9es \u00e0 la mise en place de la data visualisation pour pouvoir exploiter toutes ces donn\u00e9es et les enrichir.",
        "title": "Comment le suivi du diab\u00e8te m'a amen\u00e9 \u00e0 la Dataviz !",
        "topic": "tech",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:04.459",
        "description": "Cette session se d\u00e9roulera en 2 parties :\r\n- D\u00e9couverte des 9 filtres d'attention par la pratique : vous comprendrez leur impact sur la structure d'une personnalit\u00e9\r\n- D\u00e9couverte d'un mod\u00e8le de typologie de personnalit\u00e9 respectueux de la richesse et de l'unicit\u00e9 de chacun\r\n\r\nEn Agilit\u00e9, on dit que les outils sont en support des individus et des interactions. C'est pourquoi je vous propose de d\u00e9couvrir cet incroyable outil de compassion afin d'apprendre \u00e0 mieux vous conna\u00eetre, mieux comprendre les autres et ainsi, interagir de mani\u00e8re plus efficace.",
        "end": "2019-05-24T16:00:00",
        "event": "2018",
        "format": "WORKSHOP",
        "id": "5a706948840deb00141a7239",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "ROOM5",
        "slug": "mieux-communiquer-en-decouvrant-ses-filtres-d-attention",
        "speakerIds": [
            "olivier.my"
        ],
        "start": "2019-05-24T14:10:00",
        "summary": "Une grande difficult\u00e9 de la communication vient de la conviction de parler la m\u00eame langue que l'autre, de donner le m\u00eame sens aux mots et de consid\u00e9rer les m\u00eames choses comme importantes. Et s'il en \u00e9tait autrement ?\r\n\r\nDepuis notre enfance, nous avons d\u00e9velopp\u00e9 des automatismes li\u00e9s \u00e0 notre perception du monde et qui vont conditionner la mani\u00e8re dont nous nous comportons aujourd'hui. M\u00eame si cela peut \u00eatre notre principal atout, c'est aussi notre principale limitation.",
        "title": "Mieux communiquer en d\u00e9couvrant ses filtres d'attention",
        "topic": "team",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:04.663",
        "description": "Un an apr\u00e8s la sortie de la version MVP (minimum viable product) de WebAssembly, de nombreux usages \u00e9mergent et laissent entrevoir les possibilit\u00e9s futures du format binaire accessible dans tous les navigateurs Web modernes. Pourquoi s'int\u00e9resser \u00e0 WebAssembly aujourd'hui ? Est-ce que c'est fait pour moi ? Est-ce que c'est simple \u00e0 utiliser ? Comment je peux en tirer profit facilement d\u00e9s aujourd'hui ? Nous essayerons ensemble de r\u00e9pondre \u00e0 ces questions, puis nous verrons comment cr\u00e9er et int\u00e9grer du code WebAssembly, en passant par toutes les \u00e9tapes, de l'\u00e9criture du code source initial (dans un autre langage que JS, mais pas de panique !) jusqu'\u00e0 l'int\u00e9gration dans une application Web.",
        "end": "2019-05-24T15:00:00",
        "event": "2018",
        "format": "TALK",
        "id": "5a706948840deb00141a724d",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "ROOM1",
        "slug": "faciliter-le-developpement-d-applications-web-performantes-avec-webassembly",
        "speakerIds": [
            "benjamin.bouvier"
        ],
        "start": "2019-05-24T14:10:00",
        "summary": "Un an apr\u00e8s la sortie de la version MVP (minimum viable product) de WebAssembly, de nombreux usages \u00e9mergent et laissent entrevoir les possibilit\u00e9s futures du format binaire accessible dans tous les navigateurs Web modernes. Pourquoi s'int\u00e9resser \u00e0 WebAssembly aujourd'hui ? Est-ce que c'est fait pour moi ? Est-ce que c'est simple \u00e0 utiliser ? Comment je peux en tirer profit facilement d\u00e9s aujourd'hui ? Nous essayerons ensemble de r\u00e9pondre \u00e0 ces questions, puis nous verrons comment cr\u00e9er et int\u00e9grer du code WebAssembly, en passant par toutes les \u00e9tapes, de l'\u00e9criture du code source initial (dans un autre langage que JS, mais pas de panique !) jusqu'\u00e0 l'int\u00e9gration dans une application Web.",
        "title": "Faciliter le d\u00e9veloppement d'applications Web performantes avec WebAssembly",
        "topic": "tech",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:02.571",
        "description": "Sitting at convergence of these two things is MIDI \u2014 a niche protocol that's been around since 1983 and was originally designed for musical instruments to communicate with one another. It's event-oriented approach to messaging feels right at home in the asynchronous world of JavaScript & Node, and the prevalence of MIDI support in older musical equipment means you can find unique, hackable and affordable hardware at your local pawnshop or Craig's List.\r\n\r\nThis unlikely tech stack \u2014 Tiny Computers + JavaScript + MIDI \u2014 can lend itself to creative programming beyond music. George's Talk will explain how to get started, walk through several examples and elaborate on the future of this stack, not only as a platform for experimentation but for education as well.",
        "end": "2019-05-24T15:00:00",
        "event": "2018",
        "format": "TALK",
        "id": "5a706948840deb00141a7205",
        "language": "ENGLISH",
        "photoUrls": [],
        "room": "AMPHI2",
        "slug": "make-more-than-music-with-midi-javascript-tiny-computers",
        "speakerIds": [
            "mand.is"
        ],
        "start": "2019-05-24T14:10:00",
        "summary": "Tiny computers such as the [RaspberryPi](https://www.raspberrypi.org), [Arduino](https://www.arduino.cc/) and [C.H.I.P.](https://getchip.com/) have finally reached a level of  performance and affordability that makes hardware experimentation accessible to everyone. At the same time, JavaScript has emerged as the lingua franca of web programming and can be found in many places beyond just the browser. \r\n\r\nWhat if I told you there was a mature protocol that's been around since 1983 and was uniquely poised to take advantage of this development?\r\n\r\nWell, wonder no more and [meet MIDI](https://en.wikipedia.org/wiki/MIDI)! ",
        "title": "Make More Than Music with MIDI, JavaScript & Tiny Computers",
        "topic": "makers",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:02.972",
        "description": "This workshop wants to reignite your strategic fire by placing you in small groups with your fellow testers. Together you will devise a strategy for a real life product which includes methods, tools and planning. However, just like in reality the context will change, and our strategy must change accordingly to aptly react to that change. The workshop will use an interactive visualisation method as a support to spark discussions and for bolstering your strategy.\r\n\r\nMore information: http://thatsthebuffettable.blogspot.be/2017/11/riskstorming-maping-risks-with.html",
        "end": "2019-05-24T16:00:00",
        "event": "2018",
        "format": "WORKSHOP",
        "id": "5a706948840deb00141a720c",
        "language": "ENGLISH",
        "photoUrls": [],
        "room": "ROOM4",
        "slug": "-re-invent-your-test-strategy",
        "speakerIds": [
            "Berenvd",
            "s_colson",
            "testeacher"
        ],
        "start": "2019-05-24T14:10:00",
        "summary": "Testing is a craft, but it is also and for many foremost a job. A job you do day in day out, evolving with all the rituals every employee develops over time. These rituals, together with all sorts of other external factors (deadlines, pressure, etc.) often means that we don\u2019t have a test strategy or that we are no longer reconsidering the strategies we set out from the start. Having the right strategy in testing is important to stay as efficient and effective as you can be.",
        "title": "(Re)invent your test strategy",
        "topic": "tech",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:04.154",
        "description": "La typographie \u00e9tant une composante majeure du design graphique, cette pr\u00e9sentation s\u2019adresse en premier lieu aux designers UI. Mais la probl\u00e9matique de la typographie accessible concerne \u00e9galement les designers UX, les int\u00e9gratrices et int\u00e9grateurs web, ainsi que toute personne amen\u00e9e \u00e0 contribuer \u00e0 un projet web et s\u2019int\u00e9ressant au sujet.",
        "end": "2019-05-24T15:00:00",
        "event": "2018",
        "format": "TALK",
        "id": "5a706948840deb00141a7234",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "AMPHI1",
        "slug": "typographie-et-accessibilite",
        "speakerIds": [
            "marieguillaumet"
        ],
        "start": "2019-05-24T14:10:00",
        "summary": "**Comment la typographie web peut-elle am\u00e9liorer l\u2019accessibilit\u00e9 d\u2019une interface ?** Puisque le contenu est roi, penchons-nous sur le design du texte \u00e0 l\u2019\u00e9cran, et sur sa capacit\u00e9 \u00e0 am\u00e9liorer l\u2019exp\u00e9rience utilisateur des personnes en situation de handicap visuel et/ou cognitif.\r\n\r\nTaille, couleur, espacement et alignement des caract\u00e8res ; longueurs des lignes ; polices de caract\u00e8res adapt\u00e9es ; personnalisation de l\u2019interface par les utilisateurs ; aides \u00e0 la lecture\u2026 Cette conf\u00e9rence vous permettra de **faire des choix typographiques \u00e9clair\u00e9s en mati\u00e8re d\u2019accessibilit\u00e9**, et de cr\u00e9er ainsi des interfaces plus accessibles et plus inclusives.",
        "title": "Typographie et accessibilit\u00e9",
        "topic": "design",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:04.173",
        "description": "R\u00e9utilisant le Modular design, cette approche n\u2019est pas r\u00e9cente et est d\u00e9j\u00e0 utilis\u00e9e par de nombreuses \u00e9quipes. Mais comment la mettre en pratique ? En quoi des logiciels comme Sketch et Adobe XD peuvent nous permettre de mettre facilement en place des styleguides et un design bas\u00e9 sur des composants ? Est-ce adapt\u00e9 aussi pour les petits projets ? \r\n\r\nC\u2019est ce que nous d\u00e9couvririons dans ce Workshop qui sera compos\u00e9 d\u2019une petite pr\u00e9sentation du contexte d\u2019une vingtaine de minutes, suivi d\u2019une mise en pratique.",
        "end": "2019-05-24T16:00:00",
        "event": "2018",
        "format": "WORKSHOP",
        "id": "5a706948840deb00141a7236",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "ROOM3",
        "slug": "mise-en-pratique-de-l-atomic-design",
        "speakerIds": [
            "dylan.cozian"
        ],
        "start": "2019-05-24T14:10:00",
        "summary": "Atomic design \r\n\r\nAvec l\u2019\u00e9mergence de logiciels comme Sketch et Adobe XD, ce n\u2019est pas seulement de nouvelles mani\u00e8res techniques de cr\u00e9er nos interfaces, mais aussi une nouvelle fa\u00e7on de penser le design : plus homog\u00e8ne, adaptable, maintenable, collaboratif\u2026 Brad Frost a, dans les premiers, th\u00e9oris\u00e9 ce qu\u2019on appelle maintenant l\u2019Atomic Design ! Une mani\u00e8re de designer nos interfaces, proche du d\u00e9veloppement objet, ne se contentant plus de juste cr\u00e9er des pages, mais partant du postulat de cr\u00e9er des composants que nous pourrons r\u00e9utiliser et adapter en fonction du contexte.",
        "title": "Mise en pratique de l'Atomic Design",
        "topic": "design",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:03.17",
        "description": "Au cours de ce talk nous verrons en d\u00e9tails le principe des derni\u00e8res attaques qui ont fait la une. Nous parlerons ensuite des failles touchant les IoTs les plus courantes (le top 10 OWASP IoT), les solutions et contre-mesures.\r\n\r\nNous parlerons notamment des attaques par canaux auxiliaires pour lesquelles peux de solutions existent et qui donnent toujours du fil \u00e0 retorde aux chercheurs.\r\n\r\nEnfin, nous terminerons par une petite d\u00e9mo d\u2019attaque de type Man-in-the-midle (MiTM) sur un objet Bluetooth",
        "end": "2019-05-24T16:00:00",
        "event": "2018",
        "format": "TALK",
        "id": "5a706948840deb00141a7219",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "ROOM2",
        "slug": "la-securite-dans-l-iot-difficultes-failles-et-contre-mesures",
        "speakerIds": [
            "alexisd"
        ],
        "start": "2019-05-24T15:10:00",
        "summary": "Avec la multiplication des objets connect\u00e9s dans notre quotidien, la s\u00e9curit\u00e9 de ces appareils \u00e9lectroniques, qui a \u00e9t\u00e9 souvent n\u00e9glig\u00e9e par le pass\u00e9, devient une r\u00e9elle probl\u00e9matique. Leur faible co\u00fbt de conception, la n\u00e9gligence des fabricants ou m\u00eame la notre, nous d\u00e9veloppeurs, en font des proies faciles pour les hackers. Ce ph\u00e9nom\u00e8ne se constate bien dans l'actualit\u00e9, o\u00f9 l'on parle de plus en plus d'attaques \u00e0 grande \u00e9chelles visant des cameras ou frigos connect\u00e9s, mais \u00e9galement les serrures Bluetooth.",
        "title": "La s\u00e9curit\u00e9 dans l'IoT : difficult\u00e9s, failles et contre-mesures",
        "topic": "tech",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:04.071",
        "description": "Cette fermet\u00e9 de l'esprit permet de saisir et de soutenir des id\u00e9es pionni\u00e8res et audacieuses. Avec le courage, les obstacles, les erreurs, les \u00e9checs, les risques ne seront pas des freins mais des tremplins d'\u00e9nergie pour affermir le projet. \r\nDans le contexte complexe des mutations soci\u00e9tales et technologiques d\u2019aujourd\u2019hui, cette responsabilit\u00e9 personnelle, libre de toute influence ext\u00e9rieure, est de plus en plus d\u00e9terminante.\r\n\r\nA partir de quelques exp\u00e9riences communes et personnelles, p\u00e8re et fille partageront les \u00e9l\u00e9ments cl\u00e9s qui ont forg\u00e9s leurs parcours de serial-entrepreneurs. Ils donneront \u00e0 s\u2019interroger sur les leviers et les comportements qui peuvent conduire du \u00ab d\u00e9clencheur \u00bb \u00e0 la cr\u00e9ation d\u2019entreprise innovante. Ils joueront de leur diversit\u00e9 de genre, de g\u00e9n\u00e9ration, d\u2019expertise et d\u2019exp\u00e9rience... Ils exposeront leurs communs comme leurs diff\u00e9rences. Ensemble, ils esp\u00e8rent stimuler vos questionnements et nourrir votre envie de courage.",
        "end": "2019-05-24T16:00:00",
        "event": "2018",
        "format": "TALK",
        "id": "5a706948840deb00141a722d",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "ROOM1",
        "slug": "en-vie-de-courage",
        "speakerIds": [
            "bonnet-cla",
            "veronique.bonnet"
        ],
        "start": "2019-05-24T15:10:00",
        "summary": "Se lancer dans l'aventure de la cr\u00e9ation d'entreprise demande non seulement de bien connaitre les processus de conduite de projet, mais bien plus encore de mettre en \u0153uvre la vertu du courage pour affronter les obstacles, les prises de risques qui ne manqueront pas de surgir.",
        "title": "En vie de courage",
        "topic": "aliens",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:04.079",
        "description": "On confond les r\u00e8gles auxquelles ils sont soumis au sein des navigateurs. On fait des amalgames avec les sessions c\u00f4t\u00e9 serveur. Ces petits trous dans le gigantesque \u00e9ventail de connaissances du d\u00e9veloppeur moderne ont parfois des impacts non n\u00e9gligeables sur la s\u00e9curit\u00e9 de nos applications et sur la pr\u00e9servation de notre vie priv\u00e9e en tant qu\u2019utilisateur du Web.\r\n\r\nAu menu de cette session, je vous propose de (re)d\u00e9couvrir les cookies HTTP par l\u2019exemple et la pratique. Nous reviendrons sur leurs origines et nous verrons en d\u00e9tails le fonctionnement au sein des navigateurs et des serveurs. Enfin, nous aborderons les aspects les plus r\u00e9cent dans le domaine (SameSite, cookie prefix...). Ce talk sera plus g\u00e9n\u00e9ralement l\u2019occasion de parler de s\u00e9curit\u00e9, de tracking et de vie priv\u00e9e.",
        "end": "2019-05-24T16:00:00",
        "event": "2018",
        "format": "TALK",
        "id": "5a706948840deb00141a722e",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "AMPHI1",
        "slug": "-retourauxsources-les-cookies-http",
        "speakerIds": [
            "hsablonniere"
        ],
        "start": "2019-05-24T15:10:00",
        "summary": "Les cookies HTTP sont partout ! Pas une journ\u00e9e sans qu\u2019un site nous demande \u201cd\u2019accepter les cookies\u201d. Rares sont les projets Web qui ne les utilisent pas et pourtant leur fonctionnement nous \u00e9chappe trop souvent.",
        "title": "#RetourAuxSources : Les cookies HTTP",
        "topic": "tech",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:04.643",
        "description": "This session starts off with an overview of the inspiration for & architecture of JUnit 5, from launchers to test engines. Sam will then take the audience on a live coding tour, highlighting support for tagging, custom display names, dependency injection, repeated tests, parameterized tests, conditional test execution, lambda expressions for assertions, assumptions, & dynamic tests, and implementing tests via interface default methods (a.k.a., testing traits).\r\n\r\nNext, Sam will present the new extension model in JUnit Jupiter, discussing how to author and register extensions for conditional tests, parameter resolution (a.k.a., dependency injection), lifecycle callbacks, & more.\r\n\r\nTo round off the session, Sam will quickly showcase the new JUnit Jupiter support in Spring Framework 5.0.",
        "end": "2019-05-24T16:00:00",
        "event": "2018",
        "format": "TALK",
        "id": "5a706948840deb00141a724b",
        "language": "ENGLISH",
        "photoUrls": [],
        "room": "AMPHI2",
        "slug": "junit-5-new-opportunities-for-testing-on-the-jvm",
        "speakerIds": [
            "sambrannen"
        ],
        "start": "2019-05-24T15:10:00",
        "summary": "Take a Deep Dive into JUnit 5 with core committer Sam Brannen!\r\n\r\nOver the last decade a lot has happened in the world of Java and testing, but JUnit 4 hasn't kept up. Now JUnit 5 is here to help shape the future of testing on the JVM with a focus on Java 8 language features, extensibility, and a modern programming API for testing in Java. Moreover, JUnit isn't just a Java testing framework anymore. Third parties are already developing test engines for Scala, Groovy, Kotlin, etc. that run on the new JUnit Platform.",
        "title": "JUnit 5 \u2014 New Opportunities for Testing on the JVM",
        "topic": "tech",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:03.358",
        "description": null,
        "end": "2019-05-24T17:10:00",
        "event": "2018",
        "format": "TALK",
        "id": "5a706948840deb00141a721f",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "AMPHI1",
        "slug": "docker-kubernetes-et-istio-c-est-utile-pour-mon-monolithe-",
        "speakerIds": [
            "dgageot"
        ],
        "start": "2019-05-24T16:20:00",
        "summary": "Pour d\u00e9velopper et mettre en production une architecture \u00e0 base de micro-services, Docker, Kubernetes et Istio s'imposent. Docker nous donne l'isolation des services, Kubernetes permet de les distribuer sur un cluster et Istio apporte de l'intelligence au r\u00e9seau.\r\n\r\nMais voil\u00e0, comme 80% des d\u00e9veloppeurs, c'est une application monolithique et pal\u00e9olithique que je dois moderniser. Comment puis-je tirer tous les b\u00e9n\u00e9fices de ces outils ? Puis-je le faire sans toucher une ligne de code de mon application ?\r\n\r\nSimplification des mont\u00e9es de version, D\u00e9ploiement sur le Cloud, S\u00e9curisation des flux, Terminaison SSL, Blue/Green deployments, A/B Testing, Monitoring des Apis... Autant de cas concrets que l'on mettra en oeuvre sans toucher au monolithe !!",
        "title": "Docker, Kubernetes et Istio, c'est utile pour mon monolithe?",
        "topic": "tech",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:03.378",
        "description": "Details\r\n-------\r\nIf people buy \"Smart Home\" systems today, disappointment isn't far off. In fact, I haven't met a single person\r\nwho is satisfied with their Smart Home installations & gadgets.\r\nMost of the time it is because they aren't smart at all. The interaction with the user is terrible,\r\nthe systems are flawed & pulling out your smartphone to adjust turn on your living room lights feels more like a step back.\r\n\r\nYet, there are reasons why vendors weren't been able to solve the problems of this fairly young technologies.\r\nAnd it\u00b4s not because vendors don't see the needs of the users (mostly).\r\nI\u00b4ll explain (with code, examples & hardware demos), where we are today, what problems are still waiting to be solved\r\nand how modern (so-called) artificial intelligence (don't like that term) used to solve the biggest problem of all:\r\nThe human <-> computer interface.\r\n\r\nNote: Code examples will be in JavaScript (NodeJS)\r\n\r\nPitch (Anything else you want us to know about you or your talk?)\r\n-----------------------------------------------------------------\r\nI\u00b4ve been working in the field of IoT (to be precise in the field of Smart Home systems - see *1) for over 6 years now.\r\nThe landscape changed a lot in those 6 years, but a lot of problems we encountered early on haven't been solved until today.\r\nNot from us. Not from other vendors. And there are reasons why they still persist, so I\u00b4ll explain those problems (mostly user interaction, \r\na few technical difficulties as well), and how we\u00b4re (as in all implementors, not only the company I\u00b4m working for)\r\ntrying to solve them with upcoming technologies.\r\n\r\nNote: This will not be a product pitch of any sort, I\u00b4ll only use Open Source technologies to explain the system & will mention\r\nthe product I\u00b4m working on max. 1 or 2 times to illustrate problems device vendors have to solve.\r\n\r\nWhat will the audience learn from it\r\n------------------------------------\r\n- The problems implementors face today when building smart home systems\r\n- About the protocol madness & technical details of the most used smart home protocols (Plus learn how to implement/use them)\r\n- How the industry fails to provide UIs that enable users (and why)\r\n- Basic understanding of the data flow & building blocks of Smart Home systems\r\n- How AI (Cognitive Services) can enhance the Smart Home experience (in fact, just really enable it)\r\n- How those systems can not only be technical toys but of real help (f.e. for people suffering from depression)\r\n- How interaction with those systems will get more natural & what we can expect of it in the near future\r\n\r\nOutline\r\n-------\r\n- The history of Seattle a perfect analogy for the evolution of Smart Home technologies so far\r\n- The gap between technical innovation & innovation of User Interfaces (based on studies about Europes most popular home automation systems)\r\n- What do we as developers think when we hear IoT? (Hint, hardware, devices, microcontrollers...)\r\n- What do we forget about? (Hint: Our users, the human beings who need to interact with the systems we build)\r\n- WTP (What the protocol) An overview of the most used smart home protocols & their key entities\r\n- Demo (+ Code): Use an Enocean based light switch to control an Arduino\r\n- Explanation of the complexity of a \"modern\" lightswitch (Which is not smart & not even automated)\r\n- What could an automated (still not smart) home look like (Example of a geofence, lightswitch scenario)\r\n- Quick overview of one of the crucial Automated Home parts, the rule engine\r\n- It all is still pretty technical & abstract\r\n- Modern UIs converse with the user in a way it\u00b4s \"normal\" for them (f.e. Chatbots)\r\n- What could a smart home look like\r\n- Use AI (Cognitive services) to enhance the UI, by normalizing the interaction with the user\r\n- What separates humans and computers most? Emotions!\r\n- Demo (+Code): How can we teach a computer to \"calculate\" our emotions\r\n- What\u00b4s this good for? Example: People who suffer from depression can benefit from surroundings that adapt to their state of mind\r\n- Summary: Technology should blend into the background & enable the user. Interaction needs to get more natural.\r\n\r\nWho is this presentation for?\r\n-----------------------------\r\nFor everyone who wants to... \r\n\r\n...understand why the current state of Smart Home systems is\r\nso displeasing.\r\n\r\n...know what problems implementors face.\r\n\r\n...how the future of those systems could look like & which technologies\r\nit\u00b4ll be driven by.",
        "end": "2019-05-24T17:10:00",
        "event": "2018",
        "format": "TALK",
        "id": "5a706948840deb00141a7221",
        "language": "ENGLISH",
        "photoUrls": [],
        "room": "ROOM5",
        "slug": "the-dark-ages-of-iot",
        "speakerIds": [
            "asciidisco"
        ],
        "start": "2019-05-24T16:20:00",
        "summary": "Advertisements suggest that we are at the zenith of mankind's scientific knowledge and technological power,\r\nbut when it comes to IoT and the so-called 'Smart Home', we are clearly not. \r\nIn fact, we are in the middle of the dark age.\r\n\r\nI'll explain the challenges that we're facing today (from an implementors perspective), \r\nwhat's 'wrong' with our current products & show you how a smart 'Smart Home' experience could look like in the near future.",
        "title": "The dark ages of IoT",
        "topic": "makers",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:03.47",
        "description": null,
        "end": "2019-05-24T17:10:00",
        "event": "2018",
        "format": "TALK",
        "id": "5a706948840deb00141a7229",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "ROOM2",
        "slug": "s-epanouir-grace-aux-nouveaux-formats-de-travail-remote-nomadisme-digital-slashing-entreprise-liberee",
        "speakerIds": [
            "isislat"
        ],
        "start": "2019-05-24T16:20:00",
        "summary": "Tour d\u2019horizon de quatre nouveaux formats de travail qui replacent le sens et l\u2019\u00e9panouissement personnel au centre de l\u2019\u00e9quation : remote, entreprise lib\u00e9r\u00e9e, nomadisme digital, slashing.",
        "title": "S'\u00e9panouir gr\u00e2ce aux nouveaux formats de travail : remote, nomadisme digital, slashing, entreprise lib\u00e9r\u00e9e",
        "topic": "learn",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:04.116",
        "description": "Vous verrez le typage statique et dynamique autrement. Vous comprendrez le DDD autrement. Apprenez plein de choses sur le NoPrimitives,\r\ncouplage & coh\u00e9sion, if-less. Nous parlerons de feedback-funnel et comment ces id\u00e9es du micro-design se\r\ntransposent vers le macro-design et m\u00eame les micro-services. Certes les tests aussi sont indispensables pour r\u00e9duire les bugs, cette pr\u00e9sentation se concentre n\u00e9anmoins exclusivement sur les \u00e9l\u00e9ments de Design.\r\n\r\nPlein d'exemples concrets et un peu de live coding!",
        "end": "2019-05-24T17:10:00",
        "event": "2018",
        "format": "TALK",
        "id": "5a706948840deb00141a7230",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "ROOM1",
        "slug": "bug-free-by-design",
        "speakerIds": [
            "johan.martinsson"
        ],
        "start": "2019-05-24T16:20:00",
        "summary": "D\u00e9barrassez-vous de familles enti\u00e8res de bugs avec 21 astuces qui r\u00e9duisent l'opportunit\u00e9 pour les bugs.\r\n\r\nLes bugs ne sont pas une fatalit\u00e9, ils arrivent d\u00e8s lors que le design le permet. Apprenez comment addresser\r\nles causes racines et comment doter votre code d'une robustesse intrins\u00e8que.",
        "title": "Bug free. By design",
        "topic": "tech",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:04.183",
        "description": null,
        "end": "2019-05-24T17:10:00",
        "event": "2018",
        "format": "TALK",
        "id": "5a706948840deb00141a7237",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "ROOM3",
        "slug": "penser-autrement-l-expression-du-besoin-agile",
        "speakerIds": [
            "anne.gabrillagues"
        ],
        "start": "2019-05-24T16:20:00",
        "summary": "Si vous avez d\u00e9j\u00e0 travaill\u00e9 sur un projet agile, vous avez sans doute rencontr\u00e9 la User Story. Vous avez m\u00eame peut-\u00eatre utilis\u00e9 des \"persona\", ces fiches de personnage qui repr\u00e9sentent un de vos utilisateurs type. Ces formats ont marqu\u00e9 une vraie \u00e9tape dans l'\u00e9volution de la sp\u00e9cification agile et sont le support actuellement le plus largement utilis\u00e9 pour la formalisation du besoin en mode agile. \r\n\r\nMais est-ce suffisant ? Est-ce que cela permet de capter l'essence du besoin ? Pas forc\u00e9ment ! La Job Story est une approche compl\u00e9mentaire, qui peut venir enrichir votre compr\u00e9hension des attentes de vos clients, et vous aider \u00e0 d\u00e9velopper un super produit !\r\n",
        "title": "Penser autrement l'expression du besoin agile",
        "topic": "team",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:04.504",
        "description": "Apr\u00e8s \u00eatre pass\u00e9 du cycle en V aux m\u00e9thodes agiles (scrum), nous nous sommes rendu compte que cela n\u2019\u00e9tait pas suffisant et qu\u2019il fallait changer notre mode de fonctionnement en profondeur. A travers cette pr\u00e9sentation, nous allons vous raconter les diff\u00e9rentes \u00e9tapes, les phases de doutes et d\u2019euphorie que nous avons v\u00e9cues lors de cette transformation qui nous men\u00e9s sur la route des features teams.",
        "end": "2019-05-24T17:10:00",
        "event": "2018",
        "format": "TALK",
        "id": "5a706948840deb00141a723e",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "ROOM4",
        "slug": "comment-leboncoin-est-passe-en-feature-teams",
        "speakerIds": [
            "rogelio.canedo",
            "abderrahmane"
        ],
        "start": "2019-05-24T16:20:00",
        "summary": "Leboncoin est le site de r\u00e9f\u00e9rence fran\u00e7ais de la petite annonce en ligne. Le site a \u00e9t\u00e9 construit de mani\u00e8re empirique, sur la bonne volont\u00e9 et le courage des personnes. Mais ce mode de fonctionnement ne passe pas \u00e0 l\u2019\u00e9chelle. Aujourd\u2019hui,nous sommes plus de 500 personnes et l\u2019entreprise doit r\u00e9inventer son organisation. ",
        "title": "Comment Leboncoin est pass\u00e9 en feature teams",
        "topic": "team",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:04.576",
        "description": null,
        "end": "2019-05-24T17:10:00",
        "event": "2018",
        "format": "TALK",
        "id": "5a706948840deb00141a7244",
        "language": "ENGLISH",
        "photoUrls": [],
        "room": "AMPHI2",
        "slug": "principles-for-data-visualization-design",
        "speakerIds": [
            "arnicas"
        ],
        "start": "2019-05-24T16:20:00",
        "summary": "Data visualization is the process of making numeric data visual, such as in charts and graphs and maps and networks.  I'll go over some basic chart design principles for communicating clearly, and show examples of excellent static and interactive charts created primarily by data journalists to communicate to a wide audience. We will finish with some discussion of using multiple charts and interactive techniques to tell a data \"story.\"",
        "title": "Principles for Data Visualization Design",
        "topic": "design",
        "video": null
    },
    {
        "addedAt": "2018-01-30T12:47:04.602",
        "description": "D\u2019un autre c\u00f4t\u00e9, la vie nous para\u00eetrait s\u00fbrement tr\u00e8s fade sans \u00e9motions. Celles-ci donnent une certaine couleur \u00e0 nos pens\u00e9es, ainsi qu\u2019aux \u00e9v\u00e8nements que nous traversons. Par ailleurs, de nombreuses \u00e9tudes montrent que les \u00e9motions semblent jouer un r\u00f4le crucial dans nos prises de d\u00e9cision (Damasio, 1994), dans le d\u00e9veloppement de la moralit\u00e9 (Nichols, 2004), ou plus g\u00e9n\u00e9ralement dans la valeur que nous accordons aux choses ou aux personnes. Selon cette approche, nos \u00e9motions interviendraient ainsi principalement dans notre capacit\u00e9 \u00e0 \u00e9valuer la pertinence de certains \u00e9v\u00e8nements en regard des choses qui nous importent (Sander, 2012).\r\n\r\nAu cours de cette conf\u00e9rence, je m\u2019attacherai ainsi \u00e0 passer en revue les diff\u00e9rentes raisons pour lesquelles nous pourrions vouloir octroyer des \u00e9motions \u00e0 une intelligence artificielle. J\u2019examinerai d\u2019abord les raisons susceptibles de militer en faveur d\u2019une intelligence artificielle froide ou non \u00e9motionnelle, et je monterai qu\u2019aucune de ces raisons ne plaide vraiment contre les \u00e9motions en elles-m\u00eames, mais plut\u00f4t contre les limites de notre propre intelligence. Je passerai ensuite en revue les diff\u00e9rents r\u00f4les que les \u00e9motions sont susceptibles de jouer dans notre activit\u00e9 mentale et cognitive, et je soutiendrai qu\u2019il existe des raisons solides de pr\u00e9f\u00e9rer une intelligence artificielle \u00e9motionnelle \u00e0 une intelligence artificielle d\u00e9pourvue d\u2019\u00e9motions, raisons qui sont bas\u00e9es principalement sur les interactions entre la cognition et les \u00e9motions. Je montrerai ainsi qu\u2019il n\u2019est pas si regrettable que nous soyons nous-m\u00eames des cr\u00e9atures \u00e9motives, quoique nos r\u00e9actions \u00e9motionnelles soient souvent imparfaites.",
        "end": "2019-05-24T17:35:00",
        "event": "2018",
        "format": "KEYNOTE",
        "id": "5a706948840deb00141a7247",
        "language": "FRENCH",
        "photoUrls": [],
        "room": "AMPHI1",
        "slug": "une-bonne-intelligence-artificielle-doit-elle-pouvoir-s-emouvoir-",
        "speakerIds": [
            "samuel.lepine"
        ],
        "start": "2019-05-24T17:10:00",
        "summary": "Si vous deviez cr\u00e9er une intelligence artificielle, la programmeriez-vous de telle sorte qu\u2019elle puisse aussi \u00e9prouver des \u00e9motions ? Que nous apportent r\u00e9ellement les \u00e9motions, et seraient-elles vraiment n\u00e9cessaires au bon fonctionnement d\u2019une intelligence artificielle ? De nombreuses personnes, tout comme certains philosophes, consid\u00e8rent parfois que la vie serait bien meilleure sans \u00e9motions (Shaffer, 1983). Celles-ci, en effet, nous font souvent agir d\u2019une fa\u00e7on apparemment irrationnelle. La col\u00e8re, par exemple, nous conduit \u00e0 formuler des remarques blessantes que nous regrettons aussit\u00f4t, l\u2019embarras peut nous rendre maladroits en soci\u00e9t\u00e9, et l\u2019angoisse nous am\u00e8ne \u00e0 accorder trop d\u2019importance \u00e0 des d\u00e9tails compl\u00e8tement anodins. A cela s\u2019ajoute encore le fait que certaines \u00e9motions, comme la honte ou la culpabilit\u00e9, sont tout simplement d\u00e9sagr\u00e9ables \u00e0 \u00e9prouver. De ce point de vue, nous envions parfois le calme et la rationalit\u00e9 parfaite de certains personnages fictionnels comme Monsieur Spock. En suivant cette approche, il serait donc tentant de penser qu\u2019une intelligence artificielle optimale fonctionnerait bien mieux ind\u00e9pendamment de toute \u00e9motion. ",
        "title": "Une bonne intelligence artificielle doit-elle pouvoir s\u2019\u00e9mouvoir ?",
        "topic": "aliens",
        "video": null
    }
]
